[奇幻]《天堂之上 - Upon The Heaven》

本故事純屬虛構。

「在數百年來，人類不眠不休、努力不懈的對太空進行研究，宇宙，有人說很虛幻，有人說很實在，究竟這是一個怎樣的空間？而就在這宇宙裡，一個小小星球上的人，渴望窺探浩瀚無邊的宇宙穹蒼，或許有天探索到了世界盡頭，回頭一看，生命中，得到的、失去的，又是甚麼呢？……」

主題曲:

第一集: 準備

於2047年，在一眾科學家和天文學家的努力下，香港成功研究出屬於自己的載人太空船。在同年11月，首項發射工程將會展開。作為香港首個登上太空的太空人陳迪偉，背負著全港市民的期望，也達到了自己小時候的夢想。

「香港首個載人太空船『摘星號』將於明日發射升空，進行探月以及與國際太空站聯繫任務，摘星號將會到月球表面收集土壤以供日後分析之用，預計一年後，將會折返地球，若今次發射成功，將會係香港航天史上嘅里程碑，意味著香港航天科技將會向前邁向一大步。好喇，各位新聞報道完畢，聽日同樣時間再見。」新聞報道員說。

發射前的一天，在香港航天科技中心內，準備於明天升空的太空人陳迪偉與他的好友及同事閒聊著，明天是一眾港航員工的大日子，亦是阿偉一生中最重要的時刻。

「你準備好未呀，阿偉？聽日就要出發喇喎﹗」阿聲說。

「一早準備好晒啦！」阿偉回答。「其實我真係好期待聽日上到太空嗰陣，會係咩感覺。我細個嗰陣成日喺度諗，如果俾我上到太空我會點點點，今次終於俾我等到喇！」

「你就好啦，有得上太空，係太空喎！」阿聲羨慕地說。

走廊傳來一陣腳步聲，咯咯咯……阿盈推門。

「咦，係阿盈喎。」阿偉說。「阿盈，我聽日就飛喇，你嗰邊嘅情況點呀，有冇咩問題呀？」

「基本上都冇咩問題嘅，全部嘢都處理好曬架喇，做埋啲檢查，check下啲機件嘅運作就攪掂，放心啦你。」阿盈說。

「嗱，阿盈做嘢不嬲都出曬名細心架啦。」阿聲補充說。

「係囉，我辦事你放心。」阿盈拍拍心口說道。

「喂，阿盈，呢條友仔聽日就上太空玩喇，要一年之後先至返嚟，你有嘢就好宜家講喇，唔係嘅話……」阿聲一邊奸笑一邊說。

「關你咩事啫，你好多事……」阿盈尷尬地說。

「唔好玩佢啦，聲哥。」阿偉幫阿盈解圍。「啊，不如拎你幅靚仔相上去，貼係月球表面，等啲外星人見下你都好喎。」

「嘩，對唔住大佬，你唔好搵啲咁嘅嘢嚟搞。」阿聲說。

「好呀，貼埋佢上國際太空站出面，到時上埋封面都得呀！」阿盈笑說。

「係啦，我出番去執埋啲手尾佢，你哋慢慢傾，see you！」

「拜拜！」阿偉說道。

阿聲是港航的工程人員，與阿偉是中學同學，畢業後竟然在港航這個地方再聚頭，因此彼此稱兄道弟，雖他們經常挖苦對方﹑和對方開玩笑，但實為死黨。阿盈是港航的技術主管，對各個項目的進度和情況都瞭如指掌，做事細心，眾人皆知，不容許任何出錯的情況。私底下，阿盈阿偉和阿聲是好友，經常在假日相約到處遊玩，看看風景，談談理想，上天下海，總之「有你的地方就有我」。

除了好友之外，阿偉的父母也非常疼愛他，父親是退休科學教師，因此阿偉從小就受父親影響，鍾愛天文和科學，母親以前是文員，但已退休多年。阿偉很愛他的父母，經常帶他們周圍遊玩，又時常親自下廚，讓父母一嚐自己的手藝。今天下班後，本來阿偉應該留在宿舍過夜，畢竟明天便是升空的日子，但阿偉希望跟父母在離別前多聊一會兒，於是主管便批准阿偉回家。

「阿爸阿媽，我返嚟喇。」阿偉在門口邊脫鞋邊講。

阿偉的聲音在走廊徘徊，但父母卻不見蹤影。

「咦，去咗邊呢?」阿偉疑惑。

阿偉走到飯廳看看，又走到父母房間找找。之後，父母從廚房裡走出來。

「生日快樂！迪偉。」迪偉父母捧著蛋糕。

「你哋……」阿偉驚喜了一陣。

「阿偉呀，你半年之後生日呀嘛，但係你今次一上太空就要去一年，所以我哋提前幫你慶祝生日呀，祝你年年有今日，歲歲有今朝呀！」偉媽說。

「呢招…我哋…睇電視學返嚟架咋！」偉媽吞吞吐吐地說。

「係呀阿偉，你要平平安安返嚟呀！嗱，上到太空記得幫我影返幾輯靚相呀，影下啲星星呀太陽呀之類，最好有外星人添，總之自己執生啦。」偉爸開心地說。

「唉，老豆呀，上到太空點樣影呀……」阿偉無言。

「係囉，傻佬，阿仔宜家去做嘢呀，你估去玩咩，一陣俾人鬧就唔好啦，你咁鐘意影相自己上網搵啲靚相咪得囉，要幾多有幾多添啦。」偉媽說。

「我講下笑啫。嗱，你叫架咋，我就上網搵下相先，搵下有無靚女…呀，唔係，係靚相先啱。」偉爸笑著說。

「你試下呀！」偉媽扭著偉爸的耳朵。

「得啦得啦，放手先，我錯啦，我老婆大人咁靚，我使咩搵第二個啫，係唔係呀？」偉爸捉著偉媽的手。

「梗係啦，我媽咪係世界上最靚嘅女人！我呀，有時落街買餸嗰陣呢，啲阿姐話我都唔知係咪你親生嘅，有咩理由你可以Keep得咁好，佢地話你睇落似我家姐添呀……」阿偉說。

「呢個咪係有保養同無保養嘅分別囉！係咪呀，老婆？」偉爸說。

「阿爸阿媽，唔好係度耍花槍啦，我起晒雞皮喇！」阿偉摸摸自己的手臂。

「係囉，快啲吹蠟燭，許個靚願先啦。」偉媽說。

「多謝你哋呀，阿爸，阿媽，我都唔知講咩好添……」阿偉尷尬地說。

「不如咁啦，等我返嚟之後帶你哋去旅行，去啲特別嘅，無咩人去過嘅地方啦。」

「好呀，特別啲嘅地方？俾我哋諗下先，等你返嚟就出發。」偉媽說。

「好，一言為定！」阿偉說。

「好啦，切蛋糕啦!」偉爸說道。

就這樣，阿偉提前過上了他30歲的生日，一邊和父母聊聊往事，一邊講自己明天升空後的日子，阿偉不知道自己前方的路是如何，畢竟這是他的第一次的升空任務，也是最巨大的挑戰。想起自己將要離開父母和朋友一年，要獨自在太空中生活，都不禁有點感觸，但就這樣聊著，時針停到了「11」上。

「好啦，阿偉，我哋瞓先啦，你都唔好咁夜瞓喇。」偉媽說。

阿偉點點頭。突然，口袋裡的手機震了一震。

「阿偉，知你未瞓嘅，聽日你就要飛喇，但我要留喺控制中心度，應該都見你唔到架喇，要一年之後先見到呀~~表情符號~~你要加油呀！唔好俾外星人捉咗去呀!!~~ 表情符號~~出年見啦！」阿盈傳來訊息。

「知喇，係都我捉佢哋啦~~表情符號~~到時捉返個外星人俾你做男朋友又點話。我要瞓喇，唔係上到去啲外星人以為我係同類就大件事啦。」阿偉回覆。

回覆後，阿偉就回房休息。這夜與平常的夜晚不同，異常安靜，阿偉也沒有多想，抱頭便睡。另一天的晨曦還未出現，阿偉就在清晨回到基地打點一切，家中的父母仍在熟睡。

「老婆！起身喇，電視播緊阿仔嘅節目呀，快啲嚟睇啦。」偉爸說。

「好喇，無錯喇，呢個時候同大家揭曉返上集，嗰個『摘星送火箭』有獎問答遊戲嘅答案先啦。個問題就係問呀，喺香港航天歷史入面，邊一位將會係第一個登上月球嘅太空人呢？答案就係陳迪偉嘅。無錯喇，螢光幕呢三位觀眾朋友，恭喜曬你哋呀，你哋可以得到由六叔珠寶金行送出嘅，進寶足金火箭一套，價值係一萬六千蚊嘅，我哋會有專人聯絡你領獎架喇。好啦，轉頭返嚟繼續會有摘星號嘅直播情況…」電視播映著。

「好啦，我哋宜家睇睇喺石崗軍地發射基地嘅情況先。」電視直播中。
「係喇，宜家我哋見到摘星號已經準備就緒，太空船都已經設置好喺中央地帶，而發射現場兩公里都已經清空，就等待摘星號嘅發射喇……」

升空當天，阿偉精神抖擻地穿起制服，進入穿梭機，內心只想著升空的事，創造歷史。今天的天空比昨天的灰沉，微微的煙霞覆蓋了原本蔚藍的天空，天上的雲朵被一層一層的煙塵所遮掩，顯得模糊不清。今天這種情況在香港非常普遍，而昨天的湛藍天空才是反常。在發射基地外圍兩公里聚集了一眾記者，擠擁在採訪區和直播區，準備作電視直播發射情形。

第二集: 升空

在控制中心內，工作人員都在作最後準備，檢查所有器材的運作是否正常，而十多個監察人員正在從各個角度監察摘星號的情況。在一切都準備好的情況下，訊號燈亮起了綠燈，發射進入倒數。「三十﹑二十九﹑二十八……」

阿聲在控制中心的大屏幕上看著發射情況。

「計緊時喇、計緊時喇，仲有廿秒。」阿聲對在旁的友人興奮地說。

在阿偉家中，偉爸和偉媽也正觀看著電視台的直播。

「加油呀偉仔！」偉媽為兒子打氣。

「阿偉，今次拋頭露面啦。」偉爸太興奮，用詞不當。

「係出人頭地呀！睇你開心到個樣！」偉媽更正。

「十﹑九﹑八……」電視倒數著。

「七﹑六﹑五……」偉爸偉媽也跟著倒數起來。

「四﹑三﹑二……」阿聲在大屏幕前數著。

「一，發射。」阿盈發號施令。

只見一大團白煙從摘星號的底部噴出，向外形成了一個巨大的氣場，摘星號向著天空上升。太空船的機身被穿越煙霞的陽光照射著，光線雖然不太強，卻能反射到地面。在控制中心裡看著，太空船閃閃發光，徐徐上升，在它飛行的航道上，留下了一縷薄薄的輕煙，伴隨著火箭上升的，不只是摘星號，還有阿偉的夢想，更有香港市民對阿偉以及一眾工作人員的祝福。記者們都爭相報道摘星號成功升空的情況，現場每個人都情緒高漲，歡呼聲與掌聲響成一片。在迪偉家中，偉爸和偉媽已經樂翻天了，開心得尖叫起來。

「老婆，一陣去食餐好嘅，賀一賀佢。橫掂我哋好耐都無去過食好嘢。」偉爸說道。

「好呀、好呀，你快啲入去換件靚衫啦，我都要搵返我套『去飲衫』同埋個菇時袋出嚟先得，難得今日咁開心，一於shopping！」偉媽答道。

「我哋見到摘星號已經成功發射升空，今次發射係香港歷史上首次載人飛行，摘星號將會在太空進行研究，喺一年後，將會折返地球。好喇，現場所有人嘅情緒都好高漲，我們會繼續密切留意摘星號嘅情況，將時間交返俾……」記者報道。

而在控制中心內，所有員工都非常興奮，摘星號是由他們—所有港航的員工和各個航天專家，一手一腳創造出來的夢，實在數不出有多少汗水和心血灌注在摘星號的身上，現在他們的夢終於成真，不少員工都感動落淚，禁不住情緒。

「我哋終於得咗喇！」阿聲眼泛淚光的對著同伴說。

「各位同事，我係CTM黃敏盈，我知大家都好開心，但請繼續緊守崗位，監察住摘星號嘅情況，如有異常即時匯報」阿盈在中央系統作出宣布。

聽見宣布後，大家都穩定下情緒，保持著冷靜地監察摘星號的情況，在心內默默地為它打氣。

「咦，有啲唔對路喎。」監察人員疑惑著。

一眾監察人員和主管阿盈都湊過來看看到底發生甚麼事。

「點解雷達圖上面顯示唔到摘星號嘅位置？連衛星訊號都接收唔到﹗」監察人員問道。

「會唔會係入咗雲層之後訊號有問題呀？你再試一次睇下。」阿盈問。

「放心啦，你睇下架飛船咪沿住軌道升緊上去囉，係我地中心嘅系統問題啫。」阿聲說。

中心內的監察鏡頭捕捉著摘星號的一舉一動。在大屏幕上，只見摘星號進入了厚厚的雲層。而訊號系統依然失靈。

「嘩！嘩！咩事呀？好光呀。」在發射基地現場的記者問。

記者們、圍觀者和攝影師都手足無措，目瞪口呆，不知道發生甚麼事。只見摘星號進入雲層後，雲層內閃出了幾下、類似閃電般的強光，好像將天上的煙霞一下子都驅散了一樣，而摘星號彷彿被這堆雲層所吞噬。數秒後，這一大片雲層在強光消失後竟然也隨之失去了蹤影，摘星號也隨著雲層，消失得無影無蹤，而天空又再次被煙霞所掩蓋，回復原來的面貌。這一刻無論現場的記者或控制中心的人員也呆了。

「陳迪偉，阿偉，阿偉，你聽唔聽到？聽唔聽到呀？」阿盈焦急地向著通訊器對阿偉說。「發生咩事？聽到就答下我啦，你有無事呀？」

「即刻睇下雷達圖有無反應，仲有仲有睇下有無訊號由摘星號發出嚟，快啲，快啲啦！」阿盈氣急敗壞地向監察人員說。

「無反應。」負責雷達的人員答。

「我呢邊都無訊號。」負責訊號接收的人員答道。

「發生咩事呀，點解會咁？我哋……我哋再試下其他方法。」阿盈眼泛淚光的說。

偉爸剛從房間出來後，在電視上播映著摘星號的特別新聞報道。

「嘩，發生咩事？老婆快啲出嚟睇下啦。」偉爸一臉疑惑。

「咩事呀老公，我搵緊我對鞋呀。」偉媽漫不經心地答道。

「宜家我哋喺石崗發射基地，頭先發生咗一件神秘嘅事，係……大概係……我都唔知係咩嘅事，咁…呢…」記者報道。「我冇稿呀，稿呀稿…」記者輕聲的說

攝影師向這記者遞上了稿子。

「係喇，頭先我哋一直係呢度緊貼住摘星號嘅最新情況，但就喺佢升空大約一分鐘，摘星號進入咗雲層之後，突然多道強光喺雲層入面閃出，幾秒後摘星號就連同雲層消失咗。係，我哋暫時唔知摘星號去咗邊，同埋究竟發生緊咩事，等我哋組織下……或者搵其他目擊者問下之後，再為大家報道，先交返俾新聞部嘅同事。」現場記者報道。

「好喇，我哋宜家睇返我哋外景部嘅同事頭先喺現場所拍攝嘅片段先……(吓，未準備好？) …呀唔係，我哋睇下一啲更加精彩嘅節目先…就係…廣告喇……」新聞中心的記者說。

「有冇搞錯，呢個時候去廣告！」偉爸憤怒的說。

「喂，老婆，大件事喇，快啲嚟睇下啦，阿仔唔知發生咗咩事呀。」偉爸催促著。

偉爸和偉媽就一邊看著電視台的廣告，一邊打電話給阿聲。

「哎呀，老公呀，轉台啦，睇廣告做咩呀！」偉媽說。

「轉咩啫，得嗰一個台…唔好嘈啦，我問下阿聲佢地呀！」偉爸說。

「死啦，阿仔去咗邊呀，會唔會有事架﹗阿偉，阿偉呀﹗」偉媽傷心地說。

「唔好嘈住，冷靜啲先，等我問下阿聲。」偉爸撥打阿聲的電話。「快啲聽電話啦，聽電話呀……」

電話接通後，「嗶嗶﹑嗶嗶﹑嗶嗶……」響了半分鐘。偉爸心急如焚。

「喂，」電話接通了「世伯呀，係……阿偉佢……」阿聲吞吞吐吐地說。

「究竟發生咩事呀，阿偉佢點呀？答我呀！」偉爸焦急地問。

「宜家我哋都唔知咩事，不過我哋試緊聯絡阿偉架喇，你哋唔好擔心，阿偉佢一定會冇事嘅。」阿聲安慰偉爸。

「阿聲，我阿仔去咗邊呀，點解會咁架……」偉媽搶過電話，邊哭邊說。

「伯母呀，我哋聯絡緊阿偉架喇，你哋唔好擔心啦，我搵到佢第一時間打俾你哋啦，好嗎？你哋留喺屋企等我電話，放心。」阿聲再安慰偉媽。

「阿聲，一定要幫我搵返阿偉呀，求下你！」偉爸又搶回電話。

「包喺我身上，你哋放一千個心，中心嗰邊叫我喇，唔講住喇。」阿聲裝作冷靜，結束通話。

偉爸放下電話，摟著偉媽，靜靜地坐在沙發上，看著電視上對摘星號的報道。過了一會，偉媽回到房間，將剛才找到的高跟鞋和手袋放回盒子裡，彷似靈魂已經離開軀殼一般，目無表情，眼角的淚水已經乾了，可是還留下了淡淡的痕跡。放回手袋後，偉媽坐在偉爸身旁。

「唔好擔心啦，老婆，阿聲話一定會搵到阿仔架，要俾啲信心先得架嘛，如果我哋都無信心阿仔會返嚟嘅話，咁點得呢！」偉爸捉著偉媽的手說。

「係呀，阿仔一定會返嚟架，佢答應我哋要一齊去旅行架……」偉媽彷彿振作起來，重拾笑容。

阿偉父母有了尋回阿偉的信心，一直留在家中，看著電視直播，等待著阿聲的來電，雖然不知道這個來電是喜訊或是惡耗。在控制中心內，每個人都好像趕著去做某些事，但又不知道該做哪些事，工作人員試過不同方法，試著與摘星號聯繫，卻始終未能成功。部分員工前天為摘星號作通宵檢查，而今天又忙了一天，實在疲憊不堪才回家休息，剩下的員工繼續為尋找摘星號而努力，通宵達旦工作，但是也沒有辦法聯繫上阿偉。

第三集: 下落

忙活一夜之後，差不多全部方法都試過了，還是沒有摘星號的消息，控制中心的員工都慢慢變得失望。另一天的朝陽在此時慢慢地升上地面，早晨的曙光照射著控制中心，陽光穿透落地玻璃，散落在每個員工的臉上。昨晚通宵工作的員工被晨光一照，臉上更顯疲態，但大家仍然不斷嘗試，並無意欲停下來休息。

「阿盈，點呀，仲係冇消息呀？」阿聲問道。

阿盈搖搖頭，俯在控制室的桌面上，雙眼終於按捺不住，淚水如缺堤般湧出。

「係我嘅錯，一切都係我。係我冇做好檢查嘅程序，入面某啲機件我冇仔細咁睇過……或者……中間有啲程序出錯而我冇發覺到，我……真係好後悔！」阿盈自責。「我一直以為自己咩都搞得掂，可能就係咁睇唔到細節上面嘅錯……」

「阿盈，唔關你事架，你唔好咩都攬曬上身啦，你已經做得好好，但係意外嘅野……冇人會估得到。」阿聲安慰她。

「唔係架，我係呢個項目嘅總管嚟架，係我錯，係我對唔住阿偉。佢辛辛苦苦做到太空人，仲要俾佢等到一個咁難得嘅機會可以上太空，但係……點解會……」阿盈淚流滿面地說。

阿盈此刻悲慟不已，她覺得阿偉的事是她一手造成，不管別人怎麼勸，她也難以釋懷。這時，阿聲面對著好友失蹤，也不知道如何安慰眼前的阿盈，只因為自己也十分痛心，大家都被情緒掩蓋了理智，大家也無法安慰大家，阿聲只好坐到阿盈桌旁的角落，偷偷啜泣。

「阿盈，出面有記者搵你……你有冇事呀，使唔使叫佢哋等等？」某員工說。

「記者？」阿盈站起來，看了看門口的方向。「得啦……交俾我。」

阿盈掏出紙巾，輕輕拭去眼角的淚水，然後將那團紙巾放進了垃圾箱，挺起胸膛向著門口方向走去。門外的記者已經衝了進來，向著阿盈跑去。
「我係芒果日報架，我想問摘星號發生咗咩事呢？」

「事旦新聞記者，想問究竟你哋香港航天科技中心點樣解釋今次事件呢？」

「係，仲有，暗報想問今次事件邊個要負責呢？」

「Yeah, North China Afternoon Post wants to ask, is there any response for HKATC regarding this incident?」

記者不停地向阿盈發問。

「請各位稍安毋燥，我哋技術主管會慢慢解答你哋嘅問題架喇，放心。」阿盈下屬對記者說。

「…係，我係技術部門主管黃敏盈，關於摘星號今次事件，我哋初步認為係機件故障導致意外，而摘星號同太空人陳迪偉嘅情況我哋暫時未有詳細資料，我哋會隨後召開新聞發布會同大家解釋一切，係喇，多謝。」阿盈說完便退後了幾步，回到了控制室。

Lm

得一個台同NCAP果度好搞笑

看著阿盈退回控制室，記者們都一一擁上前，擠在玻璃門前大聲叫著，希望阿盈再次出來回答問題，但阿盈只是坐在椅子上，背向門口，沒有看過記者們一眼，害怕鏡頭影到自己在流淚，記者們又會大造文章。在十分鐘後，記者漸漸離去，阿盈亦鬆了一口氣。隨後，阿盈召集了一眾部門主管，到會議室開緊急會議，討論今次事件。阿聲記起自己要跟阿偉的父母交代，於是強忍住淚水，用他顫抖的手，拿起將快沒電的手機，逐粒逐粒按鈕撥了下去，電話接通了。

在阿偉的家中瀰漫著灰沉的氣息，阿偉的父母整夜都不能入睡，就坐在沙發上等了一宿，清晨時，因為太過疲累才合上了眼睛。此時，電話響了一下。

「喂，」偉爸立即拎起話筒「阿聲？點呀，搵唔搵到阿偉呀？」

「世伯，你平心靜氣聽我講先。」阿聲先安撫偉爸的情緒。「我地琴晚已經用咗好多方法，但係都仲未搵到阿偉，不過我哋會繼續搵架喇……」

「咁即係點……咁我阿偉……」偉爸已經泣不成聲。

「阿聲，你老實啲同我講，我個仔幾時返嚟呀……﹗」偉媽接過話筒。

「…我都唔知，但係我哋會盡力，用盡所有嘅方法，點都會搵番阿偉！」阿聲說。「阿偉佢咁大個人，識得照顧自己架，佢一定會無事架。」

「……人都無啦，仲點樣照顧自己呀……阿偉呀……阿偉呀……」偉媽激動地說。

「阿偉，你仲應承過同我哋去旅行架，點解宜家自己走咗去，掉低阿爸阿媽呀……阿偉……阿……」偉媽傷心過度，開始有點暈。

「老婆！」阿聲隔著電話聽到偉爸大叫。

「發生咩事呀，偉爸，偉爸！」阿聲大聲問。

「偉媽佢暈左呀，我送佢去醫院……」說完便斷了線。

不久，救護車到來，將偉媽送往最近的醫院，偉爸一直緊隨左右，一步不落。在醫生的觀察後，確定偉媽是受驚過度，引致昏迷，必須留院治療。數小時後，偉媽的情況暫時穩定下來，但她依然昏迷不醒，靈魂彷彿遊走在空氣中，尋找著阿偉的氣味。此時，阿聲和阿盈亦趕到醫院，探望偉媽。偉爸向阿聲和阿盈講述了偉媽大概的情況，雖然偉爸強行裝作鎮定，因為他明白到，誰都可以倒下，而他不能，可是此刻也在言詞之間流露著一絲悲傷。阿盈聽後眼神十分堅定，好像她知道自己應該做甚麼事，沒有多說，只是握著偉媽的手。這夜，偉爸陪著偉媽，本來阿盈想留下來，但偉爸叫她和阿聲去想辦法尋找阿偉，於是阿聲和阿盈便離開了醫院。

一夜過去，在香港航天科技中心聚滿記者，等待著記者招待會的開始。香港航天科技局局長吳舍博與各部門主管懷著沉重的心情會見記者。

「我係香港航天科技局局長吳舍博，對於摘星號既意外，我地排除係恐怖襲擊，而事件主因係機件故障令太空船失去控制，導致意外。而摘星號同太空人陳迪偉嘅失蹤，我地會再作進一步調查，繼續尋找佢嘅下落。」局長向記者交代。

「我係NEW TV記者，想問吳局長，有冇人要為事件負責呢？」記者發問。

「我哋會成立一個獨立調查小組，弄清楚責任誰屬，再對外公布。」局長回答。

「局長，我仲想問……」另一記者問。

如是者，局長回答了數個問題，席間，阿盈沒有說過半句話，只是靜靜地坐著。三十分鐘後，記招完結，回到控制中心時，阿盈向局長遞上了一封信。

「阿盈，你咁係做咩？」局長問。

「我辭職。」阿盈只回答了三個字。

「阿盈，唔好咁衝動，收返封信先。」局長嘗試挽留阿盈。

阿盈卻頭也不回，向著控制室門口走去，離開了控制中心，駕車向著偉媽所在的醫院去探望她。在途中，阿盈在某商場外停下來等待交通燈號，見到商場外的大屏幕播著新聞。

「香港航天科技局局長吳舍博表示，摘星號的意外是由於機件故障導致意外，而太空人陳迪偉仍然下落不明……而本台收到消息，港航技術主管黃敏盈突然辭職，未知是否與事件有關。」新聞報導著。

「消息真係來得快。」阿盈心中想著，然後便開車向醫院去。

阿盈一邊駕著車，一邊想著自己與阿偉以往的一點一滴，她與阿偉已經一起渡過了十個寒暑，想起與阿偉第一次共渡聖誕節，第一次到阿偉家中食晚飯，第一次因為沒有帶雨傘而跟阿偉被困控制中心，第一次與阿偉擁抱……腦海裡浮現了種種與阿偉的第一次，後悔著在這埋記憶中，並沒有「第一次的“我愛你”」，這一刻，阿盈才深深感受到，自己愛上了阿偉，可惜現在已經再沒有機會，她不知道阿偉身在何方，不知道他是否安全，她只知道，她要為阿偉失蹤付上責任，也要替阿偉照顧著偉媽和偉爸。
伴隨著自責﹑內咎與後悔，不經不覺，汽車到達了醫院。阿盈落車時，在心內吶喊，希望能將心聲送到阿偉的心中。

「阿偉，阿偉……」阿盈在心內用力呼喊。

「邊個……邊個叫我？」阿偉慢慢睜開眼睛。

第四集: 初見

「呢度……係咩地方嚟，點解我會嚟咗呢度？啊，個頭好痛。」阿偉坐在地上，按著自己的後腦，身後是摘星號太空船。

「頭先發生咩事呢，我好似要上太空架喎，唔通呢度就係太空？有冇可能呀，我唔使戴氧氣筒嘅！」阿偉心想。

阿偉脫下太空衣，望望周圍，只見一大片草原包圍著自己，草原上一隻動物也沒有，只有大約三寸的小草，天空上的雲異常的厚，非常潔白，好像快要壓到自己身上一樣，呼吸的空氣十分清新，還透著香氣，是那種滲人心脾的氛芳。阿偉站起來看看，自己好像身處山頂，遠處有一點彷彿閃閃生輝，仔細一聽還有點喧鬧的聲音傳了過來，於是阿偉便向著聲音的來源一步一步走過去，他的腿受了傷，不過他沒有太在意，一不小心，還是傳來痛楚。

一路慢慢走著，阿偉到了大約山腰的位置，經過了這大片的草原，他聽到剛才這種聲音愈來愈清晰，有喇叭聲﹑鼓聲和人聲，好像是甚麼節日或慶典，人們正在慶祝似的。阿偉決定繼續往眼前這個城鎮走，看看究竟發生甚麼事。當阿偉到了山腳時，遇到了一位穿著盔甲，拿著長槍的中年男人，他十分高大，比阿偉高大約兩個頭，眼神相當凌厲。

「你好呀，我想問呢……」阿偉向著這個人叫。

這個人聽到了阿偉的呼叫，立即跑過來，拿著手中長槍向著阿偉的身體刺了一下，阿偉立刻閃避，跌在地上，長槍就停在阿偉的胸膛前半公分。

「你係邊個，點解會喺呢度，講！」這個男人兇巴巴地問。

「我都唔知呀，呢度係邊度嚟架，我冇惡意架，只係盪失路咋。」阿偉將雙手舉高，表示自己沒有任何武器。

「呢度係晴空之城，你話你盪失路，咁你想去邊？」這男人收回他的長槍，並將它插在地上。

「我本來係太空人嚟嘅，原本上緊太空，但係唔知點解嚟咗呢度。係啦，嗰邊仲有我嘅太空船添，唔信就跟我嚟睇下。」阿偉指著山上說。

「咩叫太空人，你唔好玩嘢。我知喇，你係敵國嘅間諜，嚟收集情報嘅！」這男人又舉起長槍向著阿偉刺過來。

「等陣，大佬呀，我冇呃你架，你同我去睇下就知喇，就係嗰度。」阿偉閉上眼再指往山上。

「好，我就同你去睇下。」這男人說。

「我隻腳好痛呀，一係你行先，我一陣嚟。」阿偉按著他的左腳說。

「行呀！」長槍又再到了阿偉的面前。

「得得得，你收返埋把槍先。」阿偉撐起身體，慢慢起來，帶領這男人前往看看摘星號。

「點解呢個人咁鍾意搵支嘢插人架。」阿偉小聲地發牢騷。

「你講咩呀？快啲行啦。」這個男人命令著阿偉。

「咁我腳痛呀嘛。」阿偉懷著大條道理地說。

「腳痛大曬呀？」這男人說。

「並唔係話大曬呀……」阿偉說。

一邊走著，他們一邊聊著…不是，應該是折騰著。阿偉不時埋怨腳痛，那個人只是用眼神回應阿偉，接著就是一句…

「行快啲啦！」男人說。

「係喇，講咗咁耐都唔知你叫咩名。」阿偉問。

「你問咁多做咩。」這個男人回答。

但他看見阿偉受傷的樣子，也開始狠不下心腸來。

「你叫我阿冰啦，我係晴空之城嘅守衛。」

「我叫陳迪偉，係太空人嚟嘅。太空人即係負責上太空進行任務同工作嘅人。」阿偉說。

「太空喺邊度呀？」阿冰問。

「就係地球嘅上面，坐火箭好快就到。」阿偉答。

「都唔知你講咩。」阿冰說道。

「到喇，前面就係摘星號，你見唔見到？」阿偉跑向摘星號。

阿偉和阿冰停在了摘星號的面前，阿冰望了望，想了想，好像一切事情都明白了。

「你就係坐呢架嘢嚟嘅？」阿冰問。

「係呀，做咩呀，你唔信？」阿偉再問。

「得啦得啦，我信，我哋呢度都有好多呢種咁嘅嘢啦。」阿冰說。

「好啦，你終於信我，咁你可唔可以話俾我知點樣返去香港？」阿偉終於切入正題。

「香港？咩嚟架？」阿冰甚麼都不知道似的。

「即係，我想走，得唔得？」阿偉簡化了自己的說話。

「走？無得走架喎，我淨係知點樣去狂野之城。你想唔想去？」阿冰答道。

「唉，乜鬼嘢狂野之城，算喇，我自己搵。」阿偉失望地周圍走走。

阿偉一直走到了一處充滿白色雲霧的地方，阿冰跟著他，沒有說甚麼。

「唔知呢度走唔走到呢。」阿偉踏出他沒有受傷的那隻腳，看著他的腳被雲霧吞噬。

「喂，你想跌落去呀？」阿冰捉著阿偉的手臂，將阿偉救了上來。

「跌落去邊呀，呢度……又係邊度……嚟架？」阿偉被嚇到說話都不利索。

阿偉似乎身在懸崖邊，但濃濃的雲霧把眼前的景物都遮蔽了。

「呢度係晴空之城嘅邊界，傳說跌落去會去咗異度空間，永遠流放喺幻境之中，出唔返嚟架。」阿冰說。

「吓，咁我點樣走呀，我要返香港呀，我父母同朋友會好擔心我。」阿偉叫著。

「都話無得走，你係咪想走呀？走落去囉。」阿冰指著邊界說。

「跟住我返去晴空之城先算啦，呢啲嘢遲啲慢慢諗。」

「返去頭先嗰度呀？又要行過……」阿偉嘆氣。

「行啦！」阿冰說。

於是，阿偉和阿冰又回到了摘星號那裡，再慢慢向著晴空之城走去。入了城之後，阿偉發現晴空之城內的建築十分有特色，全部房屋都只有一、兩層高，有的用石頭搭建成，但石與石之間看不出空隙，好像用一整塊石頭，就這樣雕刻出來；有的用木頭搭建，木紋和油彩互相襯托，色彩繽紛，比彩虹還要絢爛。屋頂和露台上都有細緻的雕塑，都是一些禽鳥和野獸，活靈活現。街上的人們都笑容滿面，與同伴聊著天。前方有巡遊隊伍，有數百人跟著路中的車在一旁跳著舞，車上坐著兩人，好像是甚麼大人物。

「嗰兩個咩人嚟架？」阿偉問。

「佢係我哋嘅國王，隔離係女王，今日係國王嘅生日，所以先會有咁多人喺街上面慶祝。」阿冰回答。

「香港有啲人呢，坐喺架巴士頂層遊街以為自己好親民，邊度似得呢度，國王咁受歡迎。」阿偉慨嘆。

「乜你哋香港環境好差咩？」阿冰問。

「又唔係嘅，不過嚟到呢度真係有種舒暢嘅感覺，同香港嘅感覺唔同，起碼呢度大好多啦。」阿偉說道。

「係呢，呢度喺邊個大洲上面架，真係好靚，第日帶我父母嚟玩下先得，我應承帶佢地去旅行。」阿偉笑著問。

「咩叫大洲呀，乜你講啲嘢咁深嘅，我一啲都聽唔明白。」阿冰答。

「算啦，遲啲再講啦，你好似乜都唔知咁…」阿偉失望的說。

「唔好諗咁多啦，你嚟咗咪留喺度囉，呢度好好架。」阿冰跟阿偉說。

「睇你個樣都無地方住架喇……」阿冰開玩笑。

「咩呀，我……返去架船度住囉，你想點呀？」阿偉問。

「唔得，你架船我哋要沒收，同埋上報俾國王知，等我哋查清楚你係咩人先俾返你。」阿冰說。

「唔係呀嘛，我都話我係太空……」阿偉一口氣地重覆著剛才的說話。

「得喇得喇！唉，見你咁慘…咁啦，你去我屋企住住先啦，遲啲再睇下點。」阿冰對阿偉說。

「唔好喇掛，咁打搞你…」阿偉說。

「嗱，你一係就嚟我屋企，一係就瞓街啦，自己諗。」阿冰說。

「咁呀...好啦，無辦法。咁真係多謝曬你呀！」阿偉猶豫的說。

「唔使多謝，不過你要幫手做嘢架，唔可以白住。」阿冰說。

「你話點咪點啦，唉。」阿偉氣餒地說。

「阿爸阿媽，阿盈，阿聲，仲有我嘅朋友……」阿偉心想。

走過了兩條街後，他們到了阿冰的家，阿冰帶阿偉進了屋。這棟建築物與街上的也差不多，都好像是用一整塊石頭雕刻成的，但比其他房屋多了幾口窗。

「老公，今日咁早返嚟嘅？呢個你朋友？」阿冰的妻子問。

「算係啦，佢話佢喺香港嚟架，宜家返唔到去，又無屋住，就帶佢返嚟呢度住住先。」阿冰說。

「係呀阿嫂，我會盡快諗辦法返去架啦，唔會打搞你哋太耐。」阿偉心存感激。

「唔緊要，唔會阻住我地嘅，不過你要幫手做啲野，當係交租。」阿冰說。「幫我哋做家務，打理莊園…仲有其他你自己執生，同埋我聽日介紹你俾阿斯，睇下有咩工作啱你做住先，呢度嘅人一定要做嘢，唔可以無所事事架。」

「做住先？我仲要諗辦法返去喎。」阿偉埋怨。

「唔好咁多嘢講啦，一係你自己出去租屋。」阿冰說。

「好啦，我做。」阿偉垂頭喪氣地說。

「阿爸阿媽，你哋講緊咩？」一位年輕女孩在樓梯走下來，一邊揉揉眼睛，一邊說。「呢個邊個嚟架？」

「佢係我哋嘅鐘點工人，由今日開始啦。阿澄，有咩就叫佢幫手。」阿冰說。

「我叫陳迪偉，係佢朋友，我嚟寄住嘅啫。」阿偉看著阿澄。

「你好，我叫秦紫澄。」紫澄微笑地說著。「喂，你係咪咩都做架？」

「唔好叫我幫你做功課就得喇，大小姐。」阿偉說。

「咁幫我隻狗仔沖涼啦，得唔得？」阿澄問。

「……」阿偉考慮著。

「哼！」阿冰用凌厲的眼神瞪著阿偉。

「得，我沖。」阿偉飛奔往莊園。

「嘭！」阿偉跑得太快，頭撞到了門框上，頭上面起了個大泡。

「冇事，意外嚟姐。」阿偉舉起OK手勢。

阿冰一家人看著阿偉傻笑起來，阿偉也對這家人大笑。這一刻，彷彿他們之間的隔膜一下子消散了一樣。

lm

第五集: 慶典

阿偉帶著阿澄的狗仔到了莊園，開始從水井裡一桶一桶的將水打出來，阿澄的狗仔似乎十分聽話，沒有反抗，好像感覺到阿偉沒有惡意，於是阿偉便放心地幫牠沖涼，這時阿澄也跟了出來。

「係呢，佢叫咩名呀？」阿偉指著小狗問阿澄。

「佢叫波比，因為佢成個波咁漲噗噗。」阿澄天真爛漫的笑著。

阿偉拿起毛巾，刷著波比的身體，波比甩了甩身體，弄濕了阿偉的衣服，阿澄便向前幫手捉住波比，但波比甩得更厲害，好像要跟阿偉和阿澄玩一樣，甩出來的水珠也弄濕了阿澄的上衣。

「你個波比呀，平時又唔見你咁活潑，今日又整到我成身濕曬。」阿澄說。

於是阿偉就笨笨拙拙的刷著波比的身體，阿澄幫忙捉著它，波比不時反擊，甩一甩身體，弄得水花四濺，再次弄濕了兩人的衣服。如是者，阿偉在阿澄的協助下，成功完成了他在晴空之城的第一個任務，比起到太空做任務，這個就相對容易。

「你哋玩咩嚟呀，玩到成身濕曬架。」澄媽問。

「波比今日唔聽話呀，成日郁嚟郁去，搞到我哋成身濕曬。」阿澄說。

「阿澄，返入去換件衫先啦，一陣我哋要出去呀。」澄媽說。

「出去邊呀？」阿澄彷彿在替波比洗澡後忘記了甚麼事。

「今日係國王生日呀，又唔記得。快啲入房換件衫啦。」澄媽催促著。

「得得。」阿澄上樓回自己房間。

「阿偉呀，你就住呢度啦，」澄媽帶阿偉走到了客房「我拎咗啲衫俾你呀，係天冰嘅，不過好似大件咗啲喎。」

「唔緊要啦，我搵件冇咁大嘅睇下，唔該曬。」阿偉有禮貌地回應澄媽。

「天冰？」阿偉輕聲問，但澄媽彷彿沒有聽到。

「係喇，一陣我哋去參加國王生日慶典，你同我哋一齊嚟啦，一齊玩下。」澄媽邀請阿偉。

「…咁呀…」阿偉吞吞吐吐地說。

「做咩呀，有咩唔怕同我講呀。」澄媽對阿偉說。

「冇嘢。咁好啦。」阿偉回答。

阿偉一邊換衫，一邊想著父母﹑阿盈阿聲和他的朋友，不知道他們現在如何，定必非常擔心自己，但現在自己無法向他們報平安，也沒法與他們通話。離開，更似是天方夜潭。換好衫，阿偉便到客廳坐著，等待阿澄和澄媽，順便欣賞一下屋內的雕飾和擺設。

「阿偉，好啦，行得。」澄媽說。

「天冰哥呢，佢去咗邊？」阿偉問。

「佢要返工嘛，佢夜晚先至返嚟。」澄媽回答。

澄媽拿著草編手袋，牽著阿澄，走到屋外，阿偉跟在後面。

「澄媽，你哋唔洗鎖門嘅？」阿偉問。

「唔使，我哋呢度個個都識大家，相處都好和諧，就好似一家人咁，放心啦。」澄媽答。

於是澄媽一行人就出發往巡遊隊伍走去。沿途的路人都十分熱情，互相打招呼。這天的天氣十分和暖，雖然正值十一月，但在太陽照射下，一點寒意也沒有。經過市集，抵達大街後，澄媽一行人追上了巡遊尾段的隊伍，澄媽和阿澄便跟著巡遊隊伍唱起歌來，歌頌國王。阿偉這刻也被這種歡樂氣息所感染，也學習唱起上來，雖然不知道歌詞。

「阿澄，呢度啲人真係好歡樂呀，我好耐都未試過咁開心啦，好似將所有壓力同煩惱一次過忘記曬一樣。」阿偉對阿澄說。

「我唔知喎，咁開心呢樣嘢好難形容出嚟，係呢，你哋香港嘅生活係點架？」阿澄問。

「我哋就冇呢度嘅人咁幸福喇。我哋細細個就要讀書補習，又要考試，畢業出到嚟又要去搵工搵錢養家，日日就淨係返工，放工，冇咩時間出去參加一啲咁大型嘅活動。假期有時都要返工架，而且又要抽時間休息，你知啦，日日都工作好攰架。仲有呀，我哋住嘅地方好細，邊有你哋呢度咁寬敞。」阿偉好像埋怨著。

「哇，原來呢個世界有人係咁慘架。」阿澄驚訝地說。

「終於有人明白我講嘅嘢喇。你爸爸我同佢講咩佢都唔明白咁嘅。總之呢度就好過我哋太多倍喇。」阿偉再說。

「聽落我哋呢度又真係好好多喎。」阿澄笑笑說。「咁又係，呢度唔止環境靚，空氣好，仲有呀，我哋好多嘢都係自給自足架。」

「自給自足咁叻？」阿偉好奇地問。

「係呀，我哋自己種菜種瓜，水就係井或者河流拎，我哋屋企後面咪有一大片田地用嚟種嘢架囉，呢啲你要知架，遲啲你要幫手…仲有我哋國家成日會種樹架，所以周圍都係綠色植物。」阿澄說。

阿偉與阿澄聊著，巡遊隊伍到達了終點站「沙巴利亞公園」，這是以女王命名，全國最大的公園。澄媽﹑阿澄帶著阿偉一起在公園內遊玩，公園的周圍充斥著許多街頭表演者，有的在唱歌跳舞，有的在玩雜耍，有的在擺攤替人算命，有的更在表演武術。

而在公園內，更有許多的攤位遊戲，扔皮球，跳跳棋，好像真人版的大富翁遊戲，還有禮物換領呢﹗公園中央有一座巨型的噴水池，中間是國王和女王的雕像，大約有兩層樓高，兩人手拉著手，旁邊有兩條類似龍的動物雕像，兩條晶瑩的水柱各自在兩條龍的口中噴出，在陽光的閃耀下，整個建設閃閃生輝。澄媽撥開擠擁的人潮，帶著阿偉與阿澄走到了其中一個攤位玩遊戲。

「你哋玩住呢個先啦，呢個攤位好好玩架，又易嬴獎品喎。」澄媽興奮地說。

說完，澄媽的影子便被人羣所遮掩，好像她有甚麼任務在身似的，向著市集走去。幸好這個攤位，排隊等待的人不算多，一邊等的阿偉和阿澄，一邊看看規則和研究策略。等了八分鐘，終於輪到兩人。

「我扔先！」阿澄十分踴躍。

阿澄拿起一個木球，瞄準著她的目標---木板上「10分」的袋子。

「唏！」阿澄將球扔出。

「嘭！」球飛進了2分的袋子中。

「唉呀，得2分﹗」阿澄失望地說。

「到我啦，睇嘢﹗」阿偉自信地說，然後將木球對準10分的袋子。

「十呀！」阿偉將球扔出去。

「嘭﹗的…的……」球彈在5分袋子的框上，然後慢慢彈到地下。

「唓，乜你咁渣架，叫你扔個波落個袋度，你扔落地下都有嘅…」阿澄取笑著阿偉。

「你咪又係得2分，話我喎！」阿偉反擊。

「好，0分，」主持人說「你哋總分係2分，呢個係你哋嘅禮物。」

「嘩，咩嚟架？」阿偉問。

「呢啲係我哋嘅特色飲品，叫甘草茶，好好飲架。」阿澄將其中一杯遞給阿偉。

阿偉舉起杯子，嚐了嚐它的味道。

「好似幾好味咁喎，涼涼地，又唔係好甜，今日咁大太陽，飲咗真係舒服咗啲，好清新。」阿偉邊喝邊說。

「好啦，我哋去玩第二個攤位囉﹗」阿澄說。

阿澄帶阿偉差不多遊遍公園裡大大小小的攤位，雖然阿偉偶有失手，但二人也嬴取了不少的獎品，多是食物或飲料，也有日用品。他們玩了兩個小時後，到了樹下的草地坐下，打算休息一下，再出去玩。

「你媽咪去咗邊度呀，使唔使搵返佢？」阿偉問。

「唔使啦，佢去咗掃貨，今日市集好多靚嘢。」阿澄心知媽媽的心意。

阿澄抖了兩口大氣之後，看看了那邊的其中一個攤位。

「阿偉，點呀抖夠未？嗰邊好似未去過喎﹗」阿澄盯著那邊的禮物。

「又…嚟呀？」阿偉喘著氣說。

「行啦，快啲！」阿澄立刻站了起來，不等阿偉，自己先走了。

兩人又再從東逛到西，從外逛到內，直至日落。人羣隨著陽光的消逝而散去，阿偉拿著那一小袋獎品，與阿澄到公園門前等待澄媽。不久，澄媽也找到了兩人，一邊回家，一邊說著今天自己買了甚麼便宜貨，甚麼超值的貨物，直至到家門前。

第六集: 晚飯

澄媽兩手拿著一袋二袋的戰利品，騰不開手開門，於是阿澄便替媽媽開門。進屋後，她們將貨物放在飯桌旁，依著桌子的腳，阿偉也幫忙清空飯桌的另一邊放置袋子。放下重擔後，澄媽倒在沙發上，好像累了一天，全身沒有氣力一樣。阿澄在媽媽買來的袋子裡找找，看看有沒有東西是專誠買給自己的。

「媽咪，你買咗咁多嘢有冇我份架？」阿澄邊找邊說。

「買咗件衫同埋化妝品俾你，」澄媽立刻坐起來說道。「件衫係一年前嘅款，不過呢宜家仲好靚架，最緊要係……今日個老闆唔知做咩，居然三折大平賣喎……係三折呀﹗仲有，呢堆化妝品都係你嘅。最緊要係呢支卸妝水，隔離屋個女阿雯介紹嘅，佢話幾好用喎，用嚟落妝可以保養返皮膚，你知你成日出去玩化妝化到鬼五馬六……」澄媽一口氣說了一大段說話。

「哇，睇你開心到個樣，似乎今日最大收獲係你喎…」阿澄笑笑，找到了澄媽袋子裡的一件衣服。「你睇下，呢件衫…直程襯到我媽咪絕一絕呀。」

「係呀？你都係咁覺得呀？我都覺得呢件衫著得我，好似後生咗幾年咁樣，個店員仲讚我保養得好呀，佢話我睇落似二十尾咋……哈哈」澄媽拿著那件衣服炫耀起來。

「係啦係啦，我媽咪最靚喇。」阿澄搭著媽媽的肩膀說。「靚女，咁幾時有飯食呀，連我肚仔都識叫你喇宜家。」阿澄捂著肚子說。

「好啦，媽咪今晚心情好，整啲好餸你食呀！」澄媽雀躍地說。「阿偉呀，咁你哋休息下先，好快有得食。」

「唔該澄媽。」阿偉答道。

「你自己坐下啦咁。」阿澄漫不經心地對阿偉說。

接著阿澄便上樓梯，回到了自己的房間，收藏著剛才媽媽送給她的東西。阿偉坐了坐，又起來走走。不經意地，又走到了莊園，他坐在長椅上，望著遠方的山巒、河流以及幾縷炊煙，心裡又記掛起他的家人和朋友。

「唔知阿爸阿媽宜家點呢。」阿偉心想。「媽，俾我再見到你一面啦，好唔好？」

「偉仔！」偉媽從昏迷中甦醒過來，用全身的力氣叫著兒子，但聲音也十分沙啞。

「老婆，你終於醒返啦，謝天謝地！」偉爸驚喜地說著。「阿聲，快啲叫醫生！」

「阿偉，你喺邊呀？」偉媽用微弱的聲線叫著。「阿仔頭先叫我呀，阿偉…」

「你瞓返低先，唔好咁激動啦，乖！」偉爸說道。

阿聲急忙步出房間，找到了醫生。醫生立刻到了偉媽的病房，替她檢查一番。眾人都在旁邊陪伴偉媽。

「病人佢因為過度受驚，引致心臟負荷過重，先至會突然之間昏迷啫，而家佢醒返，休息下，唔好亂諗嘢，情況許可就可以出院架啦。」醫生對偉爸說。

「你記得要休息多啲，咩都唔洗理，專心養病，仲有唔可以太過粗勞，咁幾日後就可以返屋企架啦。」醫生心平氣和地對偉媽說。

安頓好偉媽後，醫生與偉爸到門外談了一談偉媽的情況，而阿聲和阿盈就留在房間內陪伴偉媽。

「病人嘅情況頭先講咗你聽啦，記得唔好俾佢再受刺激，如果唔係就會好大件事架啦。總之一個字，關懷、關心、呵護，愛！」醫生語重心長對偉爸說。「係喇，仲有……」

「明架喇，醫生，我會好好照顧佢架喇。」偉爸急不及待地說道。

偉爸之後回到病房，坐在偉媽身旁。

「阿盈，點呀，有無阿偉消息呀？搵唔搵到佢呀？」偉媽坐起來問。

「暫時…未有…不過我哋會繼續搵佢架啦，放心啦。你要小心身體，照顧好自己呀，如果唔係阿偉返嚟見到你咁樣，佢會好唔開心架。」阿盈說。

「咁啦，我哋出去買啲嘢食返嚟，你幾日都無食過嘢喇，睇下你塊面都瘦曬喇，點都食少少嘢先啦。」

說罷，阿盈和阿聲便離開了醫院到附近的餐廳，尋找一些適合偉媽及偉爸吃的東西，阿盈沿途也沒有多說話，只是在東張西望，彷彿希望快點找到那間餐廳，也可能是缺少了阿偉在旁，阿盈不知道該說些甚麼。

「阿盈，你冇嘢呀嘛？」阿聲細聲地問。「其實唔使行咁快嘅…睇車呀！」

阿盈差點被小巴撞倒，幸好阿聲拉著她。

「阿聲，多謝你呀，如果唔係…我都唔知點樣捱落去…總之…」阿盈說道。

「傻啦，我哋係好朋友嚟架嘛，阿偉嘅事…一於交俾我啦，我會盡力睇下有咩方法搵到阿偉架喇。你睇下你，個樣殘曬喇，幾多日無瞓過教呀？」阿聲看著阿盈的眼睛，輕聲說著。

阿盈舉起了三隻手指，伴隨著一絲苦笑與失落。

「咪係囉，再係咁落去呀，阿偉返到嚟都唔認得你喇。」阿聲說。「一陣陪阿偉父母食埋餐飯，你就返屋企抖下啦，唔使太擔心，我會搞掂架喇。」

阿盈點點頭，呼了一口大氣，她也意識到自己的身體開始負荷不來，是應該依照阿聲所說，回家休息一會兒。走著走著，兩人便到了一間茶餐廳面前，看看門外的餐牌。餐牌上有著不同的餐點，配合著色彩鮮艷的食物圖片，看來令人食指大動，垂涎三尺。二人卻似乎不為所動，因為這麼濃味的菜餚看來並不適合病人食用，於是二人便詢問店員，看看有沒有一些清淡的食物。經過考慮後，二人選擇了瑤柱瘦肉粥和兩味清淡的小菜，便回程往醫院慢慢走著。

「偉爸，偉媽，我哋買咗啲嘢食返嚟喇，你哋都食啲啦，清清地應該啱你哋食嘅。」阿聲說著。

接著阿盈和阿聲便打開了外賣盒子，將餸菜放在房間櫃子上的空位上，並且將瘦肉粥端到了偉媽病床上的桌子上。

「偉媽，呢個係瑤柱瘦肉粥嚟架，你應該啱食架。」阿盈對偉媽說。

「你哋都食啲啦，咁多我哋食唔曬，又小菜又湯又飯咁樣，唔好曬嘢嘛。」偉媽說。

「咁……好啦，我哋食少少啦。」阿盈說。

偉爸替偉媽打開蓋子，一口一口的餵著偉媽，而阿盈和阿聲也吃了一點其他菜餚。

「阿偉，食得喇，你坐喺出面做咩呀，入嚟食飯啦。」澄媽叫著。

「得喇，我宜家嚟。」阿偉說。

阿偉進了飯廳後，看見飯桌上擺放著五道菜，一大鍋湯，真是非常豐富。阿澄已經拿著筷子，準備第一時間開動她的「饞食模式」，澄媽也端出飯煲，替阿澄和阿偉盛飯。阿澄一接過飯碗，便不等待媽媽和阿偉，開始吃起來。

「阿澄！你個為食女呀，次次都係咁，唔等其他人自己食先。」澄媽教訓著阿澄。

「唔緊要啦，佢都係肚餓啫。」阿偉替阿澄說話。

「好喇，食飯啦，阿偉，唔使太客氣架。」澄媽說。

「天冰哥呢，唔使等佢返嚟？」阿偉問。

「佢今晚有啲嘢做唔返嚟食喇。」澄媽答。

「係呀，我爸爸成日都開OT架啦。」阿澄補充。

「你哋呢度都興加班架？我以為淨係香港人先要成日開OT添。」阿偉驚奇地說。

「唔知爸爸媽媽宜家點呢，食咗飯未呢？我真係好想見到佢哋……」阿偉心想。

「做咩呀阿偉，快啲食嘢啦，凍咗就唔好食架啦。」澄媽說。

「哦，知道。」阿偉說。

第七集: 工作

晚飯之後，阿澄回到自己房間，開始做功課，因為今天是國王的生日，所以全城放假一天，明天阿澄便要上學，但她今天只顧遊玩，功課的事似乎被拋諸腦後，因此今晚阿澄將會非常忙碌。澄媽坐在客廳，看著電視上的節目，似乎很歡樂。而阿偉走到莊園，臥在長椅上，看著天上一閃一閃的星空，腦海裡好似想著某些事情，於是他閉上眼睛感受一下此刻的寧靜。這時，天冰回到家中，脫下上班的裝束，坐到澄媽身旁。

「點呀，今日係咪好辛苦呀？我幫你按摩啦。」澄媽溫柔的說。

「係呀，今日國王生日，所以要多啲人手巡邏呀，真係行到我腰痠背痛呀。」天冰埋怨著。

澄媽走到沙發後面，替天冰按摩肩膀，技術雖然不太熟練，但姿勢也「呃得下人」。

「係喎，阿偉去咗邊度呀？」天冰問。

「佢話想自己一個靜下，之後去咗莊園度休息。」澄媽說道。「係喎，阿偉成日都心事重重，好似好唔開心咁喎，你使唔使去同佢傾下計？」

「佢應該係離開咗家鄉，嚟到呢度有啲唔慣啫，俾啲時間佢，遲啲佢就諗通架喇，我哋俾佢一個人抖下啦。」天冰說。

「希望係咁啦，」澄媽說道。「嚟啦，老公，我煲咗湯，你飲啲啦，有益呀。」

「我真係好幸福，有個咁好嘅老婆！」天冰笑著說。

「飲湯啦，傻豬！」澄媽害羞的說。

澄媽和天冰坐在沙發上看著電視，電視上播映著綜藝節目，參加者的臉上都掛著笑容，非常歡樂。此時，阿偉走到了客廳，看看澄媽和天冰的背影，再看看電視上的節目，心情似乎放鬆了少許。

「你哋真係恩愛喇！」阿偉對天冰和澄媽說。

「阿偉，有咩要幫忙呀？係咪出面凍呀，咁入返嚟啦……」澄媽說。

「哦，唔係，我冇嘢呀，唔使擔心。我返房先喇，你哋都早啲抖喇。」阿偉漫不經心的說。

阿偉向澄媽笑了笑，之後便走上樓梯，回到了澄媽幫自己準備的客房，躺到床上，閉上眼睛，但似乎睡不著。阿偉便起來坐到窗前，望著眼前的風景發呆。看著看著，阿偉便倚在窗邊睡著了。

今晚，夜裡的月光照在窗台邊，阿偉的影子模糊地顯現在地下的瓷磚上，微微的、冷冷的晚風吹撥著阿偉的髮端，樹林中雙雙對對的夜鶯一起一落的鳴叫，令這個孤單的影子，更顯寂寥，凄冷，就這樣阿偉渡過了他在晴空之城的第一個夜晚。

慢慢地，阿偉睜開眼睛，原來已經到了另一天的早晨，阿偉揉揉眼睛，伸伸懶腰，看著窗外橙紅色的晨曦，似乎陽光的溫暖令阿偉的睡意漸漸消散。遠方連綿的山巒，在晨光照耀下，形成長長的影子，彷彿掩蓋了在它們護蔭下茂密的樹林，林中的植物都不時晃動，想必是各種動物都已經起來活動了，聽著晨鳥高吭的叫聲，令人充滿活力。阿偉收拾好房間，走到樓下，看看其他人起床沒有。

「早晨呀，天冰哥，乜你都咁早起咗身喇。」阿偉說。

「係呀，我要準備返工嘛。係喎，你今日同我一齊出去，我同你搵阿斯，睇下佢嗰度有啲咩嘢工作啱你做，你快啲洗個面，食埋早餐跟我出去啦。」天冰對阿偉說。

「阿斯？係邊個嚟架？」阿偉疑惑地問。

「佢係我哋晴空之城嘅工程師，國王有咩問題都會搵佢架，好幫得手架。」天冰回答。

「OK，咁我去個洗手間先。」阿偉急步行到洗手間。

「快啲手呀，唔好搞到我遲到呀，阿斯最憎人地唔守時架。」天冰叫著。

「我知道喇！」阿偉咬著牙刷說。

阿偉快速地執執自己的儀容，便跟著天冰出去。因時間太趕急，來不及讓阿偉吃早餐，他便拿著麪包，一邊走一邊咬，連水都顧不上喝。很快，便到了天冰上班的地方，是一座很華麗的城堡，城牆上都充滿非常有特色的圖案，似乎是技巧高超的工匠，用心地一筆一筆的雕上去，圖案中的都是一些不知名的符號，還有些怪怪的物體，不知道是神仙還是妖怪，好像是某種傳說和神話中的人物。阿偉並沒有太過在意，只是輕輕將目光帶過，把它們映入眼簾。天冰帶阿偉來到了城牆上，獨自向著那道守衛森嚴的門走去。

「阿偉，你係度等等，我入去同佢哋講幾句先。」天冰吩咐著阿偉。

「咁我係度等你啦。」阿偉說。

阿偉走到城牆邊，倚在欄杆上，看著遠處的溪流，此時的太陽已經越過了山頂，陽光折射到緩緩的溪流上，閃閃生輝，天空上薄薄的霧被陽光照射後慢慢消散，一羣雀鳥在阿偉頭上飛過，阿偉用力吸了一口空氣，彷彿感到了一絲的甘甜。數分鐘後，天冰和一位穿著工作服的人來到了阿偉面前。

「呢位一定係阿斯喇，你好，我係陳迪偉。」阿偉伸出了右手。

「我係恭晴斯，我負責晴空之城嘅所有大小工程，你有咩要幫忙都可以搵我。」阿斯與阿偉握握手。

「工…工程師？」阿偉好像一頭霧水似的。

「有咩問題？呢張係我卡片。」阿斯將卡片塞到阿偉手中。

「哦！呢個恭晴斯，你媽媽真係識改名喇……」阿偉笑了笑。

天冰和阿斯都沉默了一會，目無表情，不知道給甚麼反應。

「呀…今日天氣幾好喎……」阿偉尷尬的說。

「入嚟我辦公室先講。」阿斯扭頭便走。

「你做咩成日亂講嘢啫！」天冰問。

「對唔住呀，我諗住大家氣氛咁緊張…」阿偉尷尬的說。

阿偉和天冰就跟著阿斯，沿著樓梯走到了四樓，到了阿斯的辦公室。

「原來已經咁晏架喇，阿偉，你同阿斯慢慢傾，我要做嘢喇，有咩事自己搞掂，拜拜。」天冰趕急地又再落了樓梯。

「唔係呀嘛，天冰哥……喂……」阿偉叫著。

但天冰卻連頭也不回，一口氣地走出了門口，剩下阿偉跟阿斯兩人。

「咁我哋入去先傾啦。」阿斯推開門。

阿偉跟著阿斯進了去，只見房間中有著一大片落地玻璃窗，窗外景色十分熟悉，正正是阿偉剛才在城牆上所看到的風景，是那座高山，還有那條小溪。房間的牆上掛著許多水墨畫，雖只得黑白兩種顏色，不過細細品味一下，也能感受到當中的韻味。房間兩邊還有書架，上面只放著少許書本，大部分的卻是雕像和擺設。阿斯請阿偉坐下，談了一下阿偉的情形。

「阿偉，天冰同我講咗你嘅情況架喇，我哋亦都覺得你無惡意嘅，所以你可以放心係度住，仲有呀，咁唔知你想做邊方面嘅工作呢，我哋有好多方面都等緊人手。」阿斯問。

「我想問呢，點樣先可以離開呢度架，你知我係香港嚟架啦，我想快啲返去。」阿偉問。

「嗱，老實講，我見你個樣幾誠實，又無惡意，而天冰又保證你唔係其他國家嘅間諜，我哋先至會破例俾你留係呢度。如果你要走，咁即係唔尊重我哋國家…第一，我唔知香港喺邊度；第二，要離開亦都唔係咁容易。我要講嘅就係咁多，你要知嘅亦都係咁多。咁我再問你，想做邊一類嘅工作呢？」阿斯語重深長的說。

「咁…我之前係太空人嚟嘅，關於機械或者科學嘅工作我都可以幫到手…」阿偉說。

「咁呀……」阿斯看了看他的手冊。「咁啦，我哋電動車部門宜家做緊研究，呢個係我哋嘅新科技，你可以去呢個部門幫幫手，你點睇？」

「咁…有冇啲關於飛機呀，或者飛船之類嘅工作呀…」阿偉吞吞吐吐的回答。

「嗰邊暫時冇需要額外人手喎，可能遲啲睇下點。係呢，你做咩咁想做呢方面呀，你唔鍾意電動車咩？」阿斯問。

「冇呀，我隨口問下啫…咁好啦，我諗電動車嘅研究，我都幫到手嘅。」阿偉說著，伴隨著一絲失落。

「咁好啦，我同嗰邊嘅同事講，睇下幾時可以正式開始工作啦，我會叫天冰通知你架喇，你放心。」阿斯邊講邊在冊子上填下資料。

「多謝你呀，阿斯。」阿偉客氣的說。

辦完正事後，阿偉離開了阿斯的辦公室，慢慢地走下樓梯，離開了這一座城堡，向著天冰的家回去。

「嚟咗呢度，又唔知幾時先可以走…唉，點算好呢？」阿偉心中想著這個問題，而這個問題一直伴隨著他，回到家門口。

第八集: 線索

一天過去，偉媽仍在醫院留醫，而偉爸回家休息了一下，打算待會再去陪伴偉媽。阿聲陪阿盈回家後，便回到了港航中心，尋找辦法聯絡阿偉。港航的控制中心裡十分冷清，只有寥寥數人在忙碌，有的在打電話，有的在檢查訊號，恐怕是前幾天大家為了阿偉失蹤的事過分操勞，現在便回家休息了。

阿聲跟同事傾談後，了解到這幾天同事們都出盡了方法尋找阿偉，可惜並未有消息。於是阿聲便往局長的辦公室走去，打算跟局長商量此事。局長請阿聲到辦公室坐下，親自斟了一杯水到阿聲面前。

「吳局長，你…」阿聲有所疑惑的說。

「阿聲，飲啖水先啦。我知你想講咩，阿偉嘅事我都諗咗好耐，但係點都要有個交代俾公眾。你知唔知道特首琴晚同我哋獨立小組委員會開過會，佢都俾咗好大壓力我，叫我盡快俾個合理解釋佢，同埋要交個人出去，如果唔係…」局長猶豫了一會。

「港航嘅營運資金唔會再由政府資助，到時一齊執定包袱都得喇。」局長語重深長的說著。

「有冇搞錯呀，呢個咩特首嚟架，阿偉嘅事係意外，冇人會預計到架喎，點可以將責任推曬落我哋度…」阿聲氣憤地說。

「冇計啦，佢都身不由己架啫…」局長回應。

「咁你諗住點算呀？」阿聲問局長。「同埋我哋仲要搵方法聯絡阿偉呢…仲有佢屋企人…要照顧…」

「阿聲，你冷靜啲先。我哋呢幾日嚟都為咗搵阿偉試過好多方法，各位同事都好累，好眼瞓架喇。仲有，我哋宜家當務之急係要應付特首嘅要求同埋公眾嘅疑慮…或者…等過咗呢個時間…再諗辦法搵阿偉啦，又或者…等件事凋淡咗之後…就咁算啦……總之宜家特首嘅意思係要將你哋部門解散，同埋要阿盈……」局長低著頭說。

「局長！我哋咁耐以來咁尊敬你，唔係因為你有幾叻，做過啲咩，有咩政績，而係因為你有責任心，有義氣，咩事都唔會向人哋推卸責任……但係今日你居然同我講咁樣嘅說話？」阿聲注視著局長。

「點都好啦，佢可能唔會再返嚟架喇，又或者……阿偉佢可能已經……死咗，」局長緩慢地說著。「我哋要對港航嘅員工負責呀，仲有佢哋屋企人，呢個世界唔係淨係得阿偉一個架，我身為局長要對所有人負責，阿聲，你明唔明白呀？」局長大聲地呼喊著。

「我明白……我終於明白原來你係冇人性嘅。對唔住，或者我以前真係睇錯你，我走先。」阿聲頭也不回的離開了辦公室。

阿聲離開了港航中心後，獨自回到家中，找尋著前幾天世界各地的報章，看看各個地方有沒有特別事情發生，例如有沒有飛機或者飛船墜落的事件，或者人口離奇失蹤個案…總之與阿偉件事有任何類似或關連的事件都一一搜查。阿聲找到了許多報道，將它們記錄下來，再繼續找尋。此時，門鐘響了一下。

「阿聲，聽同事講你返咗嚟屋企，所以我嚟搵你架。」阿盈站在門口說。

「阿盈？你做咩嚟呀，我咪叫咗你返屋企休息囉…」阿聲請阿盈進了屋。

「我抖夠喇，係時候做啲嘢喇。」阿盈精神飽滿的說。

「咁好啦，你坐下先，我屋企好亂，你自己睇住唔好撞親…」阿聲說。

「係喎，你又話同局長傾下，睇下有咩辦法嘅，佢點講呀？」阿盈問。

「唉，唔好提喇，佢…幫唔到啲咩架喇，佢自己都未顧得掂。」阿聲欲言又止的說。

「我宜家搵緊世界各地嘅新聞，睇下有冇阿偉嘅消息，或者有啲咩奇怪現象咁。」阿聲指著桌上凌亂的報紙和平板電腦說。

「我幫你手啦，多個人多對手，做咩嘢都快啲。」阿盈拿著其中一部平板電腦，到沙發坐下。

過了幾分鐘後，兩人各自找到了幾篇報道。

「喂，呢單好似有啲相似喎，佢話有架不明飛行物體，墜落喺美國郊區山脈嗰度喎，據目擊者稱，當時一架飛船狀物體失控撞到山峰，然後墜落森林……經調查後……發現此乃……無人機……相信是鄰國軍事用飛機……」阿盈讀著新聞，從當初的希望變為失望。「唉，都唔關事嘅…」

「由法國飛往埃及的航班因受恐怖份子騎劫，被逼中途降落，機上休班警員趁匪徒不為意與其他乘客合力將其制服，所有乘客平安無事……」阿聲讀著這段報道。

「人家外國啲休班警員真係叻呀！」阿聲說。

「咦！你話會唔會係有恐怖份子捉咗阿偉呢？」阿聲作了個非常假的假設。「但係我哋睇住佢上去架喎…」

「呀！我可以問下我係外國嘅朋友，睇下佢哋有冇咩消息。有時有啲事件新聞未必報架。」阿盈說。

阿盈立刻拿出電話，逐一打電話給外國朋友。

「喂，SAMMY，我係阿盈呀，係呀，我呢邊有啲事想搵你幫手呀，英國嗰邊有冇咩特別奇怪事情發生呀，例如有人無啦啦失蹤呀咁樣？」阿盈一口氣說著。「吓，有小朋友無故失蹤？你可唔可以講多啲嚟聽下呀……」
「……哦，已經拉到人喇…咩話，戀童癖？…唔係呢種呀…咁有冇其他呀？」阿盈失落地說道。「…咁好啦，遲啲再搵你啦，拜拜。」

於是阿盈繼續打電話給朋友，希望在那大海裡找尋一絲線索。阿聲繼續找尋報章和網絡，看看有沒有消息。時間一分一秒的過去，兩人的心情卻未有平伏下來，行動也沒有半點怠慢。終於，在兩人的用心尋找下，找到了一篇像樣的報道﹕日前有飛機失控墜落在日本海，機上相信只有機師一人。飛機墜毀後爆炸，機師受重傷昏迷，並於海上飄流，其後被途經漁船發現，送往醫院接受緊急治療，目前情況危殆。傷者相信是一名亞洲裔男子，年齡大約二十至三十歲…

「阿盈，呢篇似乎同阿偉好相似呀…你睇下。」阿聲將電腦給了阿盈看看。

「係喎，唔通真係阿偉嚟嘅？目前情況危殆……死啦，我要即刻過日本，即刻上網訂機票……」阿盈立刻到航空網站搜尋航班。

「等陣，冷靜啲先，我哋都未知係唔係真係阿偉嚟，可能係其他陌生人嚟啫，又冇相，得篇報道…...」阿聲冷靜地說。

「唔係架，一定係阿偉嚟架，邊有咁啱樣樣嘢都同阿偉嘅一模一樣呀，你唔好阻住我啦，我要訂機票呀。」阿盈急趕地輸入信用卡資料。

「OK，咁預埋我。不過，我哋一陣去醫院探偉媽，要同佢哋商量下先，話俾佢哋知我哋搵到呢篇報道。」阿聲說。

「同埋最好通知局長一聲好啲。」阿盈補充。

「我哋去完醫院再打電話俾局長啦。」阿聲說。

「咁好啦，宜家即刻去醫院。」阿盈背起背囊，到門口穿著鞋子。「快啲啦你，趕時間呀！」

阿聲和阿盈便乘的士往醫院去，與偉爸和偉媽講述了整件事情，偉媽興奮得立刻坐起來，連被子也掉到地上，想立刻往日本見見阿偉。

「阿盈阿聲，你哋真係搵到我阿偉？」偉媽問。

「應該咁講啦，嗰個可能係，亦可能唔係，我哋只係博一博，過去睇下。」阿聲直接將心裡所想告知偉媽。

「唔係喇，你哋帶埋我去啦，我想見佢呀，我就得佢一粒仔……」偉媽哽咽。

「你身體唔好，唔好走嚟走去喇，日本咁遠，一來一回好辛苦架。你好好喺香港休息，如果真係搵到，我哋會帶阿偉返嚟架喇，放心。」阿盈安慰偉媽。

「偉爸，咁我哋聽日就出發架喇，你哋乖乖地留係香港等我哋消息啦，一有阿偉消息我哋會打電話返嚟通知你哋啦。」阿盈接著又說。

接著兩人便離開了醫院，各自回家收拾行裝準備明天的事。阿盈心情好像沒有前幾天這麼憂慮，收拾行李上來變得充滿幹勁，因為覺得快要見到阿偉，人生再次燃起希望。窗外刮著冷冷的季候風，伴隨著微微細雨，比昨晚冷得多。阿盈關起窗戶，到睡房蓋上被子，閉上雙眼，被子的溫暖圍繞著阿盈的身體，彷彿阿偉擁抱著她一樣。

「阿偉，無論如何，今次都要搵到你，我真係好掛住你……」阿盈心想。

第九集: 疑惑

阿聲和阿盈到了日本後，立刻向當地人查詢阿偉的事，幾經辛苦，終於找到了「阿偉」所在的醫院。阿盈馬上到服務櫃台詢問護士，分分秒秒的等待令心急如焚的阿盈急燥起來，阿聲捉著她的手臂，阿盈慢慢冷靜下來。

「唔該我想問你哋前幾日係咪有個傷者，係飛機失事送入嚟架，請問你佢係邊間房呀？」阿盈拿著當地的報紙問。「308號，OK，唔該曬你！」

「我哋快啲上去喇。」阿盈拉著阿聲急步走向樓梯。

兩人到了308號房的門外，看到門上寫著「深切治療，閒人勿進」，隔著房間的玻璃，看見醫生正在檢查著「阿偉」的身體，「阿偉」身上插著許多喉管，連每次呼吸都非常困難，身體都包著紗布。心電圖上的脈搏很微弱，每跳動一次，阿盈就放鬆少許，好像見到「阿偉」後，就有了安全感，她能感受到「阿偉」的生命力，就像脈搏一樣跳脫，雖然不太強。不久，醫生步出房間。

「醫生，我哋可唔可以入去睇下阿偉，我哋係佢朋友…」阿聲說。

「原來佢叫阿偉呀！我真係宜家先知！」醫生以日文驚訝的說。

「吓，醫生你哋唔係有病人資料嘅咩？點解你連佢叫咩名都唔知嘅？」阿聲問。

「哦，漁民哋救起病人嘅時候佢身上咩都冇，冇任何身份證明，衫褲都差唔多燒到冇曬，連架飛機都沉咗落海底，所以我哋唔知佢嘅資料。宜家好啦，你哋可以提供佢嘅資料俾我做記錄喇。」醫生答道。「你哋可以入去，不過唔可以掂任何嘢，同埋要著保護衣物。」

阿盈聽後馬上率先穿起保護衣，進入房間看看「阿偉」。

「呀！」阿盈大叫。

「咩事呀！」阿聲也到房間看看阿盈。

「阿偉佢……點解會咁嘅？」阿盈問護士。

「病人身體嚴重燒傷，臉部、手、腳等地方都無一倖免，應該係飛機墜毀後大爆炸所引致，你哋要有心理準備……醫生話佢有可能過唔到今晚，不過我哋會盡力架喇。」護士沉著氣說。

「唔會架，阿偉、阿偉……」阿盈對著「阿偉」呼喊。

「阿盈呀，唔好喊住。你諗下，阿偉係喺香港失蹤嘅，點解會係日本墜機呢？仲有，呢個人身上咩都冇，身體又俾火燒傷咗，我哋點證明佢係阿偉先，我哋係咪應該理性少少諗下先呀？」阿聲冷靜的分析著。

「咁點樣證明呀？」阿盈將淚水倒回眼眶內。

「我哋打俾偉爸。」阿聲說。

兩人離開醫院，到附近的餐廳打電話給偉爸。

「喂，偉爸…我哋搵到『阿偉』啦，佢……」阿盈對著電話說。

「太好囉，搵到我阿偉喇，佢情況點呀？」偉爸問。

「嗰個人好似阿偉，不過佢身體嚴重燒傷，又冇身份證明嗰啲，我哋唔敢肯定佢係唔係阿偉。」阿聲搶過電話來。

「偉爸，你知唔知阿偉身體上面有咩特徵，或者有啲咩記號之類嘅嘢，或者有啲咩同其他人唔同嘅地方咁樣呀？我哋想睇下嗰個人係咪真係阿偉嚟。」阿聲問道。

「一時之間我都醒唔起喎，你等我諗諗先……」偉爸慢慢從記憶中找尋阿偉的片段。「有喇，佢條腰後面有三粒癦，好似個三角形咁樣，仲有呀，同普通嘅癦唔同架，有一粒特別大粒架。」

「淨係得呢樣？仲有冇呀？你諗下。」阿聲問。

「應該冇喇，你哋去睇睇先啦，之後再打電話俾我啦，姑娘叫我唔好傾電話喇，係咁先啦。」偉爸掛了電話。

「偉爸話阿偉腰後面有三粒癦喎，我哋去睇下先。」阿聲對阿盈說。

「咁我哋返上去睇睇啦。」阿盈說。

兩人放慢腳步，慢慢地從餐廳步往醫院停車場，再向樓梯走去。阿盈也放鬆了心情，沒有再想太多事，只是跟著阿聲緩緩地踏著樓梯，直到房門前。

「嗱！阿盈，一陣無論點都好，都要冷靜，知唔知？」阿聲對著阿盈說。

「咁…如果…真係阿偉…點算？」阿盈心情又開始複雜起來了。「如果…唔係阿偉又點算呀…？」「算啦，見步行步啦。」

阿盈鼓起勇氣進了房間，阿聲在後面跟著她，看見那個人依舊躺在床上，好像丁點也沒有動過似的。於是阿聲蹲下來，趁護士不為意輕輕拉起那個人衣服的一角，斜斜地看看在腰後有沒有偉爸所說的癦。阿盈也探過頭來，希望親眼證實。

「皮膚都燒到變白色…嗰度有啲黑色一粒粒都分唔到係偉爸講嘅癦定係燒傷…」阿盈疑惑的說。「佢嘅皮膚燒成咁樣，好難睇到喎。」阿盈又想哭了。

「咁樣好難分辨喎，直情睇都睇唔到。」阿聲分析著。

阿聲輕輕的將衣服再次蓋上，生怕自己不小心弄傷了他，把衣服拉回原位的同時，他的左邊手袖被拉起了一點。

「呀！呢條手鏈咪係我送俾佢嘅！」阿盈驚訝的說。「上次我去日本旅行買俾佢架！雖然宜家燒到變咗黑黑地，但係我都認得架。」

「呢種手鏈好普遍喎，仲要喺日本買，咁樣都證明唔到啲咩……」阿聲理性的說。

「唔係架，佢一家係阿偉嚟架！點會有咁多巧合呀，戴埋同一款手鏈，又墜機，年紀又差唔多，又係亞洲人……佢一定係阿偉！」阿盈分析著一切。

「咁樣嘅話……」阿聲腦子都亂了。

「我哋再打多次俾偉爸。」阿盈終於有建議。

兩人回到剛才的餐廳。

「喂，偉爸！」阿聲說。

「點呀，阿聲，睇唔睇到嗰三粒癦呀？」偉爸說。

「佢嘅皮膚都燒得幾嚴重，我哋咩都睇唔到…」阿聲說。「係有啲黑色一點點，但嗰啲應該係燒傷…」

「偉爸，仲有冇其他特徵呀…」阿聲疑慮著。

「阿聲，唔理得咁多架喇，佢一定係阿偉嚟架，邊有咁多巧合呀，唔好再講喇，快啲帶佢返嚟先算啦。」偉爸心急的說，話語中顯得有點不知所措。

「係囉，邊有咁多巧合呀，佢一定係阿偉嚟。」阿盈聽到了偉爸在電話中的說話。

「一係咁啦，我哋帶咗佢返嚟先，返到嚟再驗下DNA，睇下係唔係真係阿偉啦！」阿聲提議著。

等了許久，偉爸才作出回應，但語氣忽然沉重下來。

「咁樣…嗱…阿聲，我見你咁幫阿偉，先至同你講啦。其實阿偉……唔係我哋嘅親生仔……」偉爸吞吐的說。

「吓，點解會咁嘅…」阿聲驚訝的說。

「你聽埋我講先，阿偉未夠半歲，我同偉媽就係孤兒院度收養咗阿偉，嗰時阿偉一見到我哋就爬過嚟，對住我哋笑笑口，好似特別鍾意我哋咁樣，於是我哋就即刻收養咗阿偉。由細到大，雖然佢唔係我同偉媽嘅親生仔，但係我哋對佢真係好似自己親生咁樣看待，呢件事連阿偉自己都唔知。佢今次發生咁嘅事，我哋真係好難過，我哋而家最想嘅，就係快啲搵返阿偉咋。」偉爸訴說著往事。

「所以，阿聲，無論點都好，你都帶咗阿偉返嚟先啦！」偉爸哀求著。

「係咁架，偉爸，醫生話佢……要接受一啲特別治療，所以要留院一段時間，冇咁快可以返到嚟香港架，你放心啦，我同阿盈會照顧好佢架喇。」阿聲故意隱瞞阿偉的病情。

「咁好啦，你哋等阿偉出院之後，盡快返嚟喇，我同偉媽買定好餸等你哋。」偉爸說完便掛了電話。

「阿聲，你點解唔同偉爸講，阿偉…..可能……」阿盈問。

「阿偉會冇事架，放心啦。到時等阿偉出院，我哋齊齊整整咁樣返香港，好唔好？」阿聲說。

「好，我仲有好多嘢想同阿偉講架……」阿盈害羞地說。

「知你多嘢講喇。」阿聲說。

兩人坐在阿偉房外的椅上，似乎放鬆了心情，阿盈也展露出久違的笑容。人生的意義，就是在於希望，這刻便能夠深深體會得到。兩人一邊坐著一邊聊著以往與阿偉三人一起的往事，阿聲也講起中學時與阿偉的一點一滴，原來這麼多年來，阿聲也沒有將這些記憶遺忘。阿盈也回憶起與阿偉度過的每個節日，那感覺是多麼的親切，多麼的熟悉，就好像是昨天才經歷一樣。

「阿偉呢，中學嗰時我叫佢考試嗰陣坐過嚟，借份答案我抄，點知佢真係明目張膽咁樣拎份嘢放係枱面，咁搞法呀，係人都知我哋出貓啦。於是我哋就俾訓導記咗一個小過，我仲俾班入面個肥仔威笑足我成年添…」阿聲回憶起中學的趣事。「阿偉真係一個好善良嘅人，連出貓都唔識，好明顯就係佢從來都未試過出貓啦…」

「呢個似乎係你嘅問題喎，識咗阿偉咁耐都唔知佢唔識出貓，叫咗你要帶眼識人架啦。」阿盈笑著說。「好彩阿偉冇俾你呢個邪惡嘅朋友教壞。」

「我記得呢，我有一次有啲緊急事要返港航度處理，因為太急唔記得帶遮，走嗰陣出面落大雨喎，天文台仲話有排落添，嗰陣真係唔知點算。點知我見到阿偉喎，佢又好似冇帶遮咁樣，於是我哋一齊被困係港航中心度。之後仲要無啦啦停電添，成間房好黑，好彩阿偉喺我身邊，叫我唔好驚。最後我哋等細雨小小一齊衝出去截的士，點知一衝出去又開始落返大雨，阿偉就唔理喇，照衝。我都跟埋佢一齊衝咗出馬路邊截車。上車嗰時司機仲問我哋係咪傻嘅，咁大雨都唔識避雨…佢個語氣我宜家仲記得，好鬼好笑…」阿盈又大笑起來。

聊著聊著，來其他病房探病的人都離開了，只剩下阿聲和阿盈兩人陪伴著「阿偉」。不經不覺，兩人撐不住睡意，大家互相靠著大家，就在椅子上睡著了。而「阿偉」就在病房內繼續搏鬥著，情況仍未樂觀。

第十集: 結局 (未咁快)

到了另一天早晨，阿聲和阿盈仍在門外的椅子上睡著，卻隱約聽到醫護人員匆匆忙忙此起彼落的腳步聲，還有醫生奔跑時急促的呼吸聲，好像還有儀器緊密的「嗶、嗶、嗶」響聲。兩人被聲音吵醒，抬頭一看，眾多醫護人員在阿偉房間內替阿偉急救，阿盈一看不妙，馬上詢問醫生。

「醫生，點解…阿偉佢點呀……」阿盈緊張的說。

「你哋唔好阻住先，病人宜家需要急救…」醫生只顧望著阿偉的情況。

「唔得喇，推上去，叫高橋醫生嚟。」

只見護士將阿偉推出病房，分秒必爭的將阿偉推到升降機內，到五樓的手術室準備做手術。此時，港航事件獨立調查小組的主席和助手也來到病房前。阿盈和阿聲只是看著阿偉離開，根本來不及說任何說話。他們二人便馬上趕往手術室，剛到的主席和助手也跟上。定下神來，阿聲帶著阿盈來到了手術室門前的長椅上坐著，阿盈眼睛注視著門框上面的紅燈，心裡面只想著一句說話「阿偉你一定要冇事呀！！」

醫生在手術室內，分秒必爭地替阿偉進行治療。

「唔得喇，一支強心針。」

醫生替阿偉打了一支強心針，接著再進行心外壓，觀察著儀器上的讀數。
「病人心跳好混亂，唔得喇，做電擊啦。」醫生要求使用心臟電擊器。醫生準備進行電擊。

「嘭！嘭！」兩下的電擊。

「仲係冇嘢睇，嚟多次。」醫生要求再次電壓。

接著進行了第三次、第四次的電擊。阿偉的脈搏越來越微弱，醫生繼續進行著心外壓，但情況並沒有改善。

「嗶……」心電圖上顯示出一條直線。

「再嚟多次！」醫生打算進行第五次電擊。

經過多個小時的急救，手術室外的紅燈終於熄滅，阿聲和阿盈立刻走到門前，期待著醫生們出來，對他們說阿偉情況如何，兩人深信阿偉定會吉人天相，阿盈也沒有流淚，淚水只是全部被困在眼眶內。

「醫生，阿偉佢點呀？」阿聲問。

「病人受到細菌感染，出現併發症，身體器官衰竭。對唔住，我哋盡咗力，病人…救唔返……節哀…」醫生說完便吩咐護士替阿偉做好餘下的工作。

醫生的話像一把鋒利的匕首，一下刺進阿盈和阿聲的心臟。此時阿盈已經情緒失控，眼睛也被淚水充斥著，看不見未來的路，之後突然跌倒在地上，倚著牆壁，低頭閉目，淚涕並流。阿聲上前捉著阿盈的手，打算安慰她，雖然自己此時也悲痛萬分，但阿聲忍著淚水，試著將它們倒回肚子裡。牆上的鐘顯示著日期「11/11」。

「阿盈…」阿聲沙著嗓子說。

「點解…點解個天要咁對阿偉，我仲有好多嘢…想同你講架，點解要咁快離開我…阿偉…」阿盈傷心不已的說著。

哭泣，似乎是此刻唯一可以做的事情，「阿偉」的離開已經變成事實，沒有辦法更改，時間也沒有辦法倒退，阿盈閉著眼睛，便回憶起許多與阿偉一起的片段。

「一月二十日 晴」

「你搞咩呀，琴晚喺公司瞓呀？」阿偉問。

「阿偉？」阿盈起來望望窗外「唉呀，死喇，天光架喇？上次做份報告唔見咗……琴晚諗住做埋先走，點知眼瞓得制瞓著咗呀，點算呀，一陣要交俾局長架！」阿盈心急地說。

「咁慘呀，陰公豬囉，今晚又有人唔洗走囉，哈哈哈…」阿偉取笑著阿盈。

「你個衰人呀，快啲行開唔好阻住我，我要快啲做埋佢，仲有一個鐘咋…」阿盈帶著少許怒氣的說。

「送樣嘢俾你啦，你上次留低咗係我屋企呀。」阿偉說完便將報告放到阿盈桌上。「仲唔快啲準備！」

「三月四日 雨」

「咦！阿盈？你返嚟做咩呀，落咁大雨…」阿偉問。

「我返嚟做埋份建議書呀，局長話臨時有啲嘢要改…」阿盈回答。「死啦，冇帶遮添，睇嚟有排落呀…」

「哎呀，我都冇帶…」阿偉失望的說。「冇計啦，唯有等下啦。」

「等咗咁耐仲係咁大雨，點算呀？」阿盈抱怨。

「好似細咗小小啦，我哋不如衝出去馬路截的士啦，嚟啦！再等就等到聽朝喇。」阿偉在門口說著。

「我搵件外套遮住你咪得囉，行啦。」阿偉催促著。

「三月六日 陰」

「你呀，前日逼我同你衝出去截車，宜家搞到我病到七彩…」阿盈埋怨著。

「哎呀，都叫你平時早啲瞓呀、著多件衫架啦，病咗仲要賴我呀。仲有病咗就唔好返工啦，一陣傳染我呀！」阿偉與阿盈開玩笑。

「人哋病咗仲講啲咁嘅嘢，我唔使你可憐呀，你走啦！哼！」阿盈枕在工作桌上說。

「四月十日 雨」

「黃敏盈，你咁係咩意思。」阿偉問著。

「有咩問題，呢個係我哋部門嘅事，唔到你理。」阿盈決絕的說。

「你宜家要暫停我哋嘅測試計劃，即係玩我啫，你當我哋啲同事係咩呀，叫我哋做就做，走就走呀？」阿偉大聲說著。

「宜家個計劃嚴重超支呀，局長要我哋暫停研究，又唔係取消，到搞掂咗資金問題咪再可以繼續囉，我見唔到有咩問題喎。」阿盈冷靜的說。

「啱呀，係你眼中根本無重視過我哋做緊嘅野，對唔住，我好忙架，走先喇！」阿偉扭頭便走。

「六月二十一日 晴」

「你個為食豬呀，啲嘢食係一陣同公司同事慶祝成功研發太空船，先至食架，你咁快偷食咗咁多，一陣佢哋咪冇得食！」阿偉輕輕敲著阿盈的頭。

「怕咩啫，再整過囉，我冇食到早餐呀嘛…俾我食埋呢粒啦…」阿盈用叉拮了一粒魚蛋。

「真係呀，第日邊個娶著你真係辛苦喇，食曬佢成副身家都似。」阿偉說笑。

「咁…你娶我呀不如！」阿盈笑著說。

「咪搞，我唔想咁快破產…」阿偉笑著回應。

「十月二十五日 陰」

「阿盈，我下個星期就要上太空做研究喇，有排先返嚟…」阿偉與阿盈坐在海濱旁的長椅上。

「我知，上去研究外星人嘛！」阿盈開玩笑的說。

「呢個係我一直以來嘅夢想，我由細細個開始已經想上太空，睇下呢個宇宙，呢個世界，究竟係點嘅，你都知架…」阿偉平心靜氣的說。

「咁咪好囉，宜家終於夢想成真啦！我嘅夢想都唔知要等幾耐先可以實現。」阿盈慨嘆。

「你夢想係咩呀，咁難實現嘅咩？」阿偉好奇的問。

「我嘅夢想……等你上完太空返嚟先話俾你知！」阿盈賣個關子。

「我知，又係嗰啲咩嫁個有錢人之類咁樣啦！」阿偉笑著說。

「哼，你個阿偉呀！」阿盈鼓著腮子，用手拍打阿偉的肩膀。

「得啦，怕咗你喇。嗱，呢條頸鏈送俾你，第日撞到鑽石王老伍都可以扮下嘢，唔好失禮人呀嘛。」阿偉替阿盈戴上頸鏈。

「仲有呀，我唔係度嗰陣，幫我照顧阿爸阿媽。」阿偉接著說。

「哦，原來有嘢求我嘅！唔怪得咁好送嘢俾我啦！」阿盈說。「放心啦你。」

「十一月十一日 ……」

「……」

想著想著，阿盈的眼淚已經流乾，扶著欄杆慢慢站起來，阿聲幫忙扶著阿盈。此時護士將阿偉推出手術室，打算送他到中轉室，讓家屬見阿偉最後一面。阿盈和阿聲捉著阿偉的床邊，一步一步慢慢的陪伴著阿偉走過最後一段路程。

此時，兩人都似乎冷靜下來，彷彿看到阿偉的身軀，有了實在感，亦可能是傷心過度，超過了身體的承受程度，連身體也不知道如何反應，需要消化一下。那個主席和助手一言不發的跟在後面。

到了中轉室，阿聲和阿盈說了很多之前沒有對阿偉說的話，一會兒後，護士叫兩人到登記處辦手續，並詢問他們想如何處理阿偉的遺體。主席跟了過來。

「我哋…要將阿偉帶返香港！」阿盈說。

「係呀，我哋。呢件事交俾我哋委員會就得喇，你哋可以走先。」主席終於說話。

「你想將阿偉點呀？」阿聲疑惑地說。

「我冇必要同你哋解釋。呢張係特首俾我哋委員會嘅授權書，你哋局長都簽咗名。阿偉我哋會將佢送返香港，總之你哋到呢個時候任務已經完成喇，可以離開啦。」主席冷冷的說。「唔使諗喇，你哋做唔到啲咩，乖乖地同我返香港。我哋香港見！」主席笑著說。

「你……我知我哋做唔到啲咩。但係我要你保證阿偉要平安返到香港。」阿聲無奈的說。

「我保證！」主席說。

阿聲和阿盈使帶著無奈離開了醫院。

「阿盈，等陣先，我哋要同偉爸偉媽講先啦。」阿聲說。

阿聲鼓起勇氣，走到醫院餐廳門外，打電話給偉爸。阿聲先婉轉地說了一些不著邊際的話，待偉爸有了心理準備後，再將事情告訴偉爸。可惜，偉爸知道了阿偉離世的消息後，依然悲痛流淚，連說話都說不清楚，哭著喊著呼叫阿偉的名字。而阿聲安慰著偉爸，但沒有提及委員會主席的事。經過十多分鐘後，偉爸也停止了哭泣，要求將阿偉帶回香港，阿聲建議不要將事情告訴偉媽，待偉媽出院後才慢慢將事情告知她。

這晚半夜，阿聲和阿盈回到酒店，將自己的行程安排好。到了凌晨五點，兩人都不太可能入睡，便在各自的房間裡，坐到窗台上，倚著窗邊，看著閃爍的星空，靜靜地想著往事。阿盈發現星空上有一顆星星特別耀眼，不知道是不是阿偉故意令阿盈看見，似乎有甚麼要說一樣。

阿聲望著天空，也留意到了那顆特別明亮的星星，心裡似乎還有些疑慮：這個人究竟是不是阿偉呢？那阿偉是如何從香港來到日本的呢？可惜這些問題，已經沒有人可以回答了。思想了一會兒，阿聲突然明白了一件事：阿偉都已經失蹤了整個星期，就算找得到他，恐怕也只是與現在同一結果，與其讓偉爸和偉媽一直擔心下去，不如盡早讓他們面對。這個人是不是阿偉根本不重要，重要的是，阿偉父母得到了安慰。這個想法是對或是錯，但現在是與非還重要嗎？

第十一集: 朋友

在晴空之城內，這晚，阿偉一直在等待著阿斯的電話，渴望著快點可以工作，或許在工作中可以找到辦法離開，不致於每天在天冰家裡無所事事，家務又有澄媽打理得貼貼服服，阿偉只好每天都到處走走看看。阿偉在他房間內踱來踱去，有時到床上躺一會，有時到窗邊看一會，阿偉留意到這晚的星空特別美麗，尤其是東南邊有一顆特別出眾的星，好像一時在閃爍，一時卻隱藏自己一樣。阿偉觀察了這一顆星星一會兒，身旁的電話便響了。

「阿偉？我係恭晴斯呀。」阿斯說。

「係阿斯呀！我等咗你好耐喇！」阿偉說。

「係呀？我想同你講關於你份工作嘅事，你宜家有冇時間？」阿斯問道。

「有呀有呀，傾幾耐都得。」阿偉開心的說。

「係咁嘅，我之前咪安排咗你去電動車研究嗰邊嘅，嗰邊個主管聯絡咗我喇，佢話隨時歡迎你去上班。我想通知你，聽朝早八點，去呢度返工，地址係……」阿斯通知著阿偉。

「哦，冇問題，我會準時到架喇。唔該你。」阿偉向阿斯道謝。

「咁再見喇。」阿斯掛了電話。

「再見。」阿偉來不及道別。「咁快收線，拜拜都唔俾我講。」

阿偉放下電話，走到窗邊，再望望那顆耀眼的星星。

「今晚真係吉星拱照喇。」阿偉說。

到了另一個早晨，阿偉比平時再早了一個小時起床，打算到洗手間慢慢整理自己的儀容，但洗手間的門緊緊鎖上了，燈光映照下，還有一個人影，看著小小的，好像是阿澄。

「阿大小姐，你喺入面做咩呀，我要用洗手間呀，我要返工呀！」阿偉輕輕地拍著門。

「你唔好嘈啦，我要化妝呀，今日學校搞化妝舞會呀，你唔好阻住啦，我好快架咋…」阿澄說。

「唉，咁你搞掂快啲出嚟啦，我都要用架。」阿偉催促著。

阿偉坐在客廳的沙發上，開著電視看看，播映的都是甚麼天氣報告和新聞報道。阿偉發著呆，傻下傻下的等著阿澄出來，好像還沒有睡醒一樣。過了一個小時阿澄終於出來，她拿著書包，到沙發旁搖搖阿偉。

「喂，阿偉，起身喇！我搞掂喇。」阿澄背起書包說。

「阿盈…？」阿偉睜開惺忪的雙眼。

「型？我今日係幾型嘅，見你咁識做，今晚唔使你幫我執書包啦，你自己慢慢喇，我走先。」阿澄衝出門口。

「宜家幾點呀？嘩，有冇搞錯，化妝化咗成粒鐘！早知唔使咁早起身。」阿偉跌跌撞撞的走向洗手間。

阿偉由頭到腳，由內到外的整理，將自己「執」到好似老闆一樣，穿上西裝，結好領帶，鬚根也剃得貼貼服服，洗了三次面，刷了兩次牙，梳了四次頭，在洗手間內照了十數次鏡子，半個小時後才出來。接著便立刻飛奔到工作地點去，因為只顧整理儀容，忘了時間，快要遲到了。跑著跑著，頭髮又鬆散了，領帶也歪了，真是得不償失。

阿偉跑到研究所，立刻進去找他的工作地方。剛好在八時正，阿偉找到了上司，幸好沒有在第一天就遲到。跟著上司的吩咐，阿偉開始第一天的工作，直到午飯時間。

「終於都放飯喇，睇睇今日有咩食先。」阿偉與同事商量著。

阿偉與同事去到了研究所內的餐廳，環境看起來十分舒適、乾淨，座位排列得十分整齊，座位上坐著三三兩兩的研究人員。阿偉與同事隨便找了一張枱，坐下後開始聊聊家常事情，阿偉希望從同事身上了解多一些關於晴空之城的事情。他們差不多吃完飯時，餐廳老闆走過來與客人聊天。

「咦，新同事喎，點呀，啲嘢食好唔好味呀？」老闆問。

「唔錯呀，幾有水準。」阿偉舉起拇指說。「…你係…？」

「我係呢間餐廳嘅老闆，我叫包琛賜，你好。」阿賜與阿偉握握手。

「你個名都幾豪華，你好，我叫陳迪偉，你可以叫我做阿偉。」阿偉說。

「今日第一日返工點呀？」阿賜問。

「幾輕鬆呀，冇咩壓力，同以前嘅工作差唔多，一樣係可以做自己鐘意嘅野，都算幾開心。」阿偉伸伸懶腰。

「開心就好喇，我開呢間餐廳嘅目的就係想我嘅客人，嚟到呢度食嘢可以開開心心，放鬆心情。」阿賜說。

「係呀，你呢度好舒服，坐落好放鬆，都唔願走添。」阿偉說。

「咁你以後多啲落嚟食飯喇！」阿賜笑笑說。

「好呀！同你傾計真係好放鬆，見到你笑，搞到我都想笑埋一份！」阿偉笑了起來。「好喇，係時候返上去做野喇，下次再傾。」

阿偉與同事離開了餐廳，回到研究所繼續工作。他們一邊工作，一邊有講有笑的聊天，阿偉很快便融入了同事的生活當中。在歡笑聲中，不知不覺的便到了傍晚，阿偉與同事一起下班，因為大家不同路，阿偉與大家道別，自己慢慢往天冰家走去。

途中，阿偉欣賞著周圍的風景，因為今天早上，阿偉太過匆忙，並沒有留意周邊的景物。原來上班的路旁有一條小溪，好像從遠方的山巒伸延到此。現在一邊緩步沿著小溪走著，一邊眺望遠方的景色，感覺非常輕鬆。

「阿偉，返嚟喇！就嚟食得飯喇，你坐陣先。」澄媽在廚房說著。

「澄媽，有冇嘢要我幫手呀，你出去抖下啦，你咁辛苦。」阿偉走到廚房說。

「你去睇電視啦，我搞得掂架喇，你放工返嚟好攰架，抖下啦。」澄媽輕輕推了阿偉到客廳。

「天冰哥，阿澄未返嚟呀？」阿偉周圍望望。

「佢今日同同學開PARTY，夜啲先返。」天冰坐在沙發上說。

一會兒後，阿偉便與澄媽和天冰一同吃晚飯，席間阿偉分享他工作上的事，澄媽和天冰都放心了少許，因為兩人看到阿偉終於也重新展露出笑容，也一同與阿偉說笑。

飯後，天冰與澄媽看了一會兒電視節目後，因為天冰明天要早起，便回到睡房休息，澄媽過了一會也回房休息。夜闌人靜，阿偉想到戶外呼吸新鮮空氣，於是再次走到莊園，躺在草地上看著天空。不久，阿澄也回來了。

「阿爸阿媽，我返嚟喇。」阿澄說。「去咗邊呢，咁早瞓教嘅……係喎，原來都唔早喇喎。」

阿澄到廚房端出了留給她的飯菜，一邊看電視，一邊食飯。飯後，阿澄走到了莊園找她的狗仔波比，打算與波比玩一會。

「波比，你今日乖唔乖呀，有冇聽媽咪話呀？」阿澄對狗仔說。

波比向著阿偉的方向搖著尾巴，好像知道甚麼事一樣。

「阿偉，你喺度做咩呀，做咩唔返房瞓？」阿澄問。

「阿澄？你幾時返嚟架？冇嘢呀，想靜靜地諗下嘢啫。」阿偉對著天空說。

「有咩諗呀？你成日好似好多心事咁嘅。」阿澄與波比坐到阿偉旁邊。

「咦，你未落妝呀…」阿偉看了看阿澄。

「做咩呀，唔好睇咩？波比，你話我靚唔靚呀？」阿澄摸著波比的頭。
「嗱，波比話靚囉，好唔好？」

「係喇，最靚係你喇。」阿偉敷衍地說。

「唓，唔理你喇。」阿澄起來帶波比到莊園另一邊走走。

「阿澄呀，你爸爸媽媽真係好，你真係好幸福！」阿偉羨慕的說。「唔好扮聽唔到喎…」

「係呀，我爸爸媽媽對我好好架……做咩冇啦啦咁講？」阿澄問。

「羨慕你囉…」阿偉欲言又止的說。

「係呢，唔見你講你父母嘅？」阿澄問。

阿澄也躺到草地上，望著星空。

「冇呀，我都唔知佢哋喺邊，唔知幾時先可以見得返佢哋……」阿偉嘆息。

「哦，原來係咁樣，唔怪得之你成日都咁唔開心啦。」阿澄恍然大悟，之前都沒有太在意阿偉的事。「唔緊要啦，只要你哋有緣，始終都會再見嘅…」

「我都唔知，我只係好掛住佢哋啫。」阿偉說。「我應承佢哋帶佢哋去旅行，而家都唔知幾時可以兌現嚕。」

阿澄想了一會，好像想到了甚麼。

「你見唔見到嗰兩粒星呀？」阿澄指著左手邊那兩顆星星。「你咪當嗰兩粒星星係你父母，掛住佢哋嗰陣，咪出嚟望下佢哋囉。你見唔見到呀？佢哋宜家都望住你呀！」

波比搖搖屈巴，吠了吠。

「係喎……睇睇下，原來我同父母距離好近架咋！」阿偉放鬆了語氣。「佢哋閃閃下呀，好似聽到我哋講佢咁樣…」

「呀，你諗啲嘢都幾奇怪喎，不過又幾有效。點解你識咁諗嘅？」阿偉問。

「我之前跟住學校去旅行，去到另一個城鎮，掛住爸爸媽媽嘅時候諗出嚟架囉…嗱，我淨係教你一個咋…唔好教其他人呀，有版權架。」阿澄開玩笑地說。

「我知喇。你眼瞓未呀？攰嘅就早啲瞓啦，我冇事架喇。」阿偉說著。

「好啦，咁你同你父母傾下計啦，我唔阻住你喇。」阿澄帶著波比回到屋內。

「記得落妝呀，唔係聽朝我起身嚇死我呀。」阿偉笑著說。

「哈，你顧掂你自己先啦…」阿澄弄了個鬼臉。

第十二集: 交代

幾日後，阿盈和阿聲終於接到委員會帶回「阿偉」遺體返回香港的消息，心情也安定下來。兩人決定馬上往港航詢問局長。當到達港航大門口時遇到了局長。

「局長！我哋嚟搵你架。」阿盈說。

「你哋兩個呀？但係我今日好忙，唔得閒同你哋傾，特首要同我哋開會，應該都要去到幾夜架，不如聽日先傾……」局長推辭著，馬上急步走入會議室。

「佢搞咩呢？」阿聲問。

「都係唔好煩佢喇。我哋嚟都嚟咗，不如探下啲舊同事啦。」阿盈尷尬的說。

「好呀，佢哋都好唔捨得你。我仲放緊大假，你哋可以慢慢傾。可能到時局長開完會可以搵埋佢。」阿聲說。

兩人便進入港航，找到舊同事敍舊。阿盈回到這熟悉的地方，回想起由阿偉事件至今才過了半個月，卻在這段時間中經歷了太多事情。兩人跟同事在辦公室聊著，而局長跟官員在會議室開會。

「特首，我哋已經帶咗阿偉返嚟，呢件事可以對公眾有個交代喇。」委員會主席說。

「非常好，從事件發生到現時只係半個月，咁快就水落石出，公眾一定會稱讚我哋政府嘅辦事效率呀。」特首滿足的說。

「特首，我認為我哋應該先確定死者身份，做DNA測試，如果真係阿偉，到時先向外公布……」局長眼神顫抖的說。

「阿局長，如果你仲想做局長嘅話，就唔好咁多嘢講，我要嘅係盡快擺平呢件事，我唔容許一啲咁荒謬嘅事發生喺我管治範圍。咩太空人消失，講出嚟你自己唔覺得好笑咩？」特首凝重的說。

「係囉，宜家搵返阿偉，所有問題都解決啦，大團圓結局，咁樣唔好咩？」主席說。

「我只係想做埋個DNA測試確定下……到時……」局長吞吐的說。

「DNA測試嘛？我哋會做。」特首指著局長旁的政府實驗室主管。「阿邊個，聽日同我出份報告，100% 吻合。局長，宜家你滿意未呀？」特首笑著說。

「咁……」局長說。

「咁我哋傾埋啲手尾佢……」主席對在座各位說。

到了七點，阿盈和阿聲記起要阿偉到父母家中吃飯，便打算離開港航。在離開之際看見局長面無表情的從會議室走出來。跟著是高官們、特首，還有委員會主席。

今天是偉媽出院的日子，兩人打算向偉爸和偉媽交代，特別是偉媽還未知道「阿偉」已離世的消息。故此阿盈、阿聲與偉爸商量好，慢慢的將阿偉離世的消息告訴偉媽，希望她可以不受太大刺激，以免再次入院。

「偉媽偉爸，我哋遲咗少少！」阿盈說。

「阿盈，快啲過嚟坐低，我整咗好餸…」偉媽高興的說。「咦，得你哋兩個嘅，阿偉呢？」

「老婆，你過嚟先，記唔記得醫生叫你點樣呀？」偉爸問。

「要放鬆心情，唔可以成日擔心呢樣、擔心嗰樣…」偉媽逐一數著。

「你慢慢數，我去開飯先…」偉爸成功拉開話題。

偉爸盛完飯、端好菜，電視正播著特別新聞報道，偉媽留意著電視上的報道。

「據港航透露，日前失蹤的港航太空人陳迪偉，現已尋回。據報因飛船機件故障，而墜落日本海。陳迪偉因身體多處燒傷，引發細菌感染及器官衰竭，延至日前傷重不治，遺體兩天前抵達香港，港航對事件表示深切哀悼…...」新聞報道著。

「咩意思呀？阿偉呢？你哋又話帶佢返嚟？咁算點呀…」偉媽心痛的說。

「老婆，你唔好太激動喇，小心身體呀，醫生叫你…」偉爸勸著。

「點解會咁架，之前仲好地地…點解突然之間會咁…」偉媽含著淚水說。

「我哋搵到阿偉嗰時，佢已經昏迷緊…醫生話佢傷得好重，隨時…隨時都有生命危險…點知過咗嗰晚之後，阿偉就…」阿盈也忍不住淚水。

「點解…點解你哋咁遲先話俾我知，點解唔俾我見佢最後一面…？」偉媽含著淚低聲說。

「我哋…我哋擔心你身體呀…」阿聲望著偉媽的眼睛說。

「如果你哋嗰時同我講，我就可以飛過去，見阿偉最後一面…宜家佢走咗，我哋以後點算呀…」偉媽聲音沙啞的說。

「唔好咁啦，你照顧好自己身體，阿偉就安樂架喇，佢都希望見到你哋兩個平平安安咁生活架！」阿盈說。

「阿偉宜家喺邊？我要去睇佢…」偉媽一邊拭去眼淚一邊問。

「一係咁啦，我哋問下局長，聽日同你一齊去見阿偉啦，唔好太傷心喇，阿偉佢…唔想見到你哋喊架，佢想你哋開開心心呀。」阿聲說。

「…我入廚房炒埋啲菜先，你哋自便…」偉媽跌跌撞撞的站了起來。

「老婆，啲餸頭先咪拎晒出嚟囉，你做咩呀，唔好嚇我呀…」偉爸捉著偉媽的手說。

「哦，我冇事…食飯啦…」偉媽冷漠的回應。

席間，四人都沒有多說話，只望著自己的飯碗，迅速地將白飯扒到自己的口腔內，連水都沒喝上一口，彷彿生怕又再刺激到偉媽一樣。這餐飯大家也沒有吃甚麼，因為阿偉的事令眾人都沒有胃口，也沒有心情。飯後，偉爸將吃剩的飯菜都放進雪櫃，阿盈和阿聲也沒有特別說些甚麼，應該說，這時候安慰偉媽的該是她丈夫吧，於是兩人便離開了，各自回家。

「老公，阿偉嘅事…你係咪一早已經知道？」偉媽冷靜的問。

偉爸點點頭，摟著偉媽，兩人坐在沙發上，看著電視上無聊的節目，就這樣度過了真正沒有阿偉的第一個晚上。

第二朝早上，阿盈和阿聲到來與阿偉父母一同到達局長所說的殯儀館，打算讓偉媽見見兒子的最後一面，他們到達走廊時看到了兩個身穿黑衣的大漢守在門外。

「唔好意思，我哋係死者家屬，想入去見下阿偉」偉爸說。

「你哋唔可以入去，入面嘅遺體屬於政府所有，你哋要見佢等公眾吊唁嘅時候先啦。」守衛無情的說。

「我哋係佢屋企人呀，點解唔可以入去呀？」偉媽憤怒的罵著。

「請你哋離開，如果唔係我哋叫保安。」守衛說。

於是一行人怒氣沖沖的到了大堂坐下，過了一會兒，殯儀館工作人員到來找到了阿偉父母，向他們解釋整件事的來龍去脈。等兩人冷靜下來後，工作人員詢問有關阿偉喪禮的事情，偉爸與偉媽商量後，決定盡快替阿偉舉行喪禮，好讓他安息，早點找到樂土。

經家屬與工作人員協商後，喪禮時間定在兩個星期後。回家後，偉爸和偉媽都聯絡了自己的親朋戚友，通知他們阿偉的事，希望他們屆時可以到來，替阿偉送上祝福。兩人也收拾好阿偉房間的雜物，將他的遺物一件一件的放到客廳。在忙碌當中，偉爸跟偉媽似乎可以暫時忘卻憂傷，就像打了一支麻醉針一樣，不過他們知道，這只是暫時性，有些事情總要自己勇敢面對。

「老公呀，你記唔記得呢張相呀？」偉媽拿著阿偉房間找到的相簿。

「嗰時阿偉得三歲，我哋同佢去太空館影嘅呢！嗰陣佢已經好鍾意玩太空船，我仲買咗好多玩具同埋模型飛船俾佢玩添……」偉媽哽咽。

「係呀，我仲記得佢小學嗰陣成日拎我上堂嗰啲書嚟睇，搞到我上堂成日都冇帶書…」偉爸說著，伴隨著淡淡的苦笑。「咁快就廿幾年喇喎，過得真係快！」

「阿偉細個肥嘟嘟咁，我幾驚佢大個咗都係咁，變咗個肥仔呀…」偉媽說。

「咦，呢件咪係我織俾佢嗰件冷衫。好似係佢十歲生日嗰陣我送俾佢架，我織咗成個月先織到咋，臨尾仲要求求其其好似趕工咁。細路仔真係大得好快，佢著咗幾次就已經唔啱著啦喎，我以為佢一早已經扔咗添，原來一直保存喺度…」偉媽說。

「個傻仔呀，收埋收埋啲嘢一直都唔扔，唔怪之得佢間房咁鬼亂啦。」偉爸說。

創意台嗰篇無人留名 我係咪開錯台

偉爸和偉媽一邊收拾房間，一邊回憶起往事，似乎對於一對父母來說，與子女相處的每一分每一秒，都會永遠收藏在心底裡面，掛念他們的時候，就拿出來看一眼，這樣即使過了多少年，記憶也不會淡忘，反而會歷久常新，歷歷在目。因此，當上父母後，記憶力就會不知不覺的提升起來，因為你會渴望記住子女生命裡的每個時刻，直到百載、千載。

兩日後，因為找到了阿偉的下落，港航被特首催促著就事件向公眾交代。吳局長將事件解釋為技術失誤，導致阿偉發生意外。外界及輿論都希望事件盡快水落石出，因此，局長和港航員工都承受著很大壓力。特首與官員，跟吳局長開了多次會議，商討如何解決事件。

「對於摘星號嘅意外事件，政府同港航都對事件感到婉惜及痛心，亦已經慰問太空人陳迪偉的家人。」特首對著一眾傳媒說。「對於香港航天科技中心，我哋亦都留意到過去，曾多次出現技術問題以及項目超支等問題，顯示本港喺太空科技發展方面，技術依然未成熟，因此，政府當局決定暫時停止港航一切事務，等待國內嘅技術成熟嘅時候，再同國內人材合作，繼續該方面科技嘅發展工程，多謝大家。」

「我想問點解會突然有呢個決定呢？」記者問。

「呢個係為咗社會利益同埋和諧發展，我哋同社會人士凝聚共識所得出嘅決定。」特首強調著。

「特首，請問呢個係咪中央政府嘅決定呢？」記者問。

「未來我哋會繼續秉承和諧社會呢個目標出發，務實嘅，理性嘅，咁樣去處理唔同嘅問題，多謝。」特首敷衍回答。

偉爸和偉媽在電視上得知港航倒閉，心情也不好受，因為阿偉在港航做了差不多十年時間，由最初的實習生訓練，經過努力，慢慢成功做到了太空人，現在卻因為阿偉的意外而要結束研究多年的工作，真是令人感到有些可惜。不知道阿偉如果得知這個消息後，會有甚麼反應呢？想必是大力反對，甚至會聯合港航員工和民眾上街抗爭，但是，現在想這一切又有何意義？

第十三集: 競賽

經過了一個多星期，阿偉已經漸漸熟悉了日常的工作，亦與同事相處融洽，阿偉心中的憂慮也彷彿慢慢隱藏起來，將他的心思放在工作上面。某一天，阿偉的主管向阿偉介紹了一個比賽，希望他與同事們組隊參與。

單張上印著「科技大競賽」「參加者必須設計自己的科技產品，作品必須新穎，及對社會有禆益。參加者有機會參與國王與女王舉辦的化妝舞會，比賽勝出者更有豐富獎品」。阿偉希望一展自己所長，便與同事組隊，打算參加這次比賽。今天下班後，阿偉回到家中，開始思考應該以甚麼作品參賽。

「咦，阿偉，你又瞓喺度…」阿澄看著躺在莊園草地上的阿偉。

「我有啲嘢諗緊啫。」阿偉說。

「去嗰邊瞓啦，我要同波比沖涼！」阿澄拖著波比到了阿偉面前。

「等我嚟啦，我好耐都冇同佢沖涼喇…」阿偉站起來。

「咁好啦，波比，你過去阿偉度啦，我出去睇下電視先！」阿澄將波比交到了阿偉手上。

「波比呀，乖，企定定呀吓…」阿偉正在打水。

「波比，你就好啦，咩都唔使諗，得閒就瞓下覺，沖涼都唔使自己郁手…」阿偉羨慕著波比的自由。

波比甩了甩身體，將水滴甩到了阿偉的衣服上。

「呀！你個波比呀，成日咁曳。」阿偉摸著波比的頭。

阿偉快手快腳的替波比沖完涼，波比便乖乖地回到草地另一邊玩著皮球。阿偉回到房間換了剛才被波比弄濕的衣服，之後再次走到莊園，坐在長椅上。電視節目播映完畢後，阿澄便到莊園找波比玩耍。

「咦，係幾快手喎，咁快沖完涼，叻仔呀！」阿澄對著波比說。

「梗係啦，我呢啲醒目架嘛！」阿偉自豪地說。

「邊個講你啫，我同波比講咋嘛！」阿澄摸著波比說。

「點呀，諗緊咩呀？」阿澄問。

「我俾張嘢你睇。」阿偉將比賽單張給了阿澄看看。

「嘩！好正喎……啲獎品！」阿澄眼睛發光地說。「你知唔知國王舉辦嘅派對幾難先至參加得到呀，如果我可以去就好喇，最好可以帶埋我爸爸媽媽去，真係諗起都開心！」

「有咩咁特別呀？」阿偉好奇的問。

「聽講到時可以食到晴空之城最好嘅菜式，仲可以跳舞，仲可以參加大抽獎，我喺學校聽人哋講，佢爸爸上年喺派對上面抽到間大屋，之後國王就送咗俾佢，其他獎品好似仲有車、旅行…具體我都唔係好清楚，總之就係好嘢啦。」阿澄流著口水說。

「阿偉！你嬴唔嬴到獎唔緊要架，最緊要可以拎到參加派對嘅資格，我想去見識下…！」阿澄望著阿偉說。

「但係呢，我宜家連用咩參加比賽都未諗到，你咁快諗到咁遙遠…」阿偉說。

「怕咩啫，你咁醒目一定好快諗到嘅…我同你打氣！加油加油！」阿澄高興的說。

阿偉板著面，望著阿澄。

「嗱，用你最熟悉嘅參加就實無死啦，係咪？」阿澄給了一個建議。

「我對機械比較熟悉囉，唔通整車咩，你哋呢度大把車！」阿偉說。

「呀，你咁鐘意望住個天，不如整飛機啦，咁你咪可以飛上去望到夠囉！」阿澄開玩笑的說。

「你哋呢度都有飛機啦，要創新喎，小姐。」阿偉敷衍的說。

「係喎，你哋有冇太陽能架？」阿偉好像想到了題目。

「咩係太陽能呀？關唔關太陽事架？」阿澄問道。

「太陽能即係用太陽光發電，推動機械，唔使用燃料架。我哋香港宜家都開始推行緊，慢慢我哋去旅行嘅飛機都轉為太陽能喇。」阿偉解釋著。

「咁厲害架，就整呢個啦，到時國王一定邀請你去佢個派對…！
YEAH！」阿澄歡呼著。

「係喇，你自己慢慢FF下啦，我返房瞓先，費事理你。」阿偉起來說。

「等陣，你話咩F話？我唔係幾明喎…」阿澄天真的問。

「唉，傻豬！」阿偉在樓梯下輕聲說。

「都唔知你講咩…波比你明唔明呀？」阿澄繼續與波比玩耍。

另一天早晨，阿偉回到研究所，帶著他的創作意念與同事分享。在午飯時間，到研究所餐廳討論。

「各位同事，我今次想做一架唔使燃料都可以飛嘅飛機，我就叫佢做太陽能飛機，佢喺有太陽光嘅情況下就可以飛，同太陽能電筒唔同，冇光嘅話，佢都可以用之前儲落嘅能量，繼續推動佢飛行，呢個設計喺晴空之城應該就未有人做過……」阿偉一口氣地講了數分鐘。

「喂，大家傾得咁熱烈嘅，一定唔係傾緊公事嘅。」阿賜走過來。

「你好呀，阿肚，我哋打算參加國王舉辦嗰個科技比賽。」阿偉說。

「我唔係叫阿肚喎，你係咪發燒……」阿賜摸一摸阿偉的額。「哦，你笑我個大肚腩…」

「嗱，鮑參翅…就係差個肚啫…」阿偉笑著說。

「唉，都唔知你講咩…」阿賜說。

「點呀，諗住用咩參賽呀？」阿賜問。

「太陽能飛機！」阿偉自豪地回答。

「聽個名好似幾勁，不過我唔知係咩嚟。」阿賜說了實話。

「嗱，我解釋俾你聽，我哋用一啲半導體……。」阿偉一口氣說了幾分鐘。「點呀，我講咗咁耐，你明唔明架？」阿偉問。

「點解我每個字都明，連埋一齊就唔明嘅？咁複雜架，點解你會識嘅？唔通你係外星人？」阿賜笑著說。

「啱呀，我係外星嚟架！哈哈。」阿偉說。

「我煮餸就叻，科技我真係唔識咁多。雖然我唔知你講咩，不過應該有得諗嘅。咁啦，今日教咗我咁多嘢，請你哋食啲嘢啦！」阿賜到廚房拿出一盤食物。

「咩嚟架，綠綠地色嘅？」阿偉望著盤子問。

「呢啲係金銀花甘草布丁，係我嘅新發明，宜家仲喺研究當中，你哋食完俾啲意見。」阿賜派著布丁說。

「好香喎，清清地咁樣，最啱就係食完飯食喇。」阿偉讚賞著。

「你哋啱食就得喇，好啦，研究成功！嚟緊我仲有好多新菜式會出爐架，到時幫幫手同我試下味呀！」阿賜笑著說。

「呢排咁多新發明，係唔係有啲咩開心事呀，講嚟聽下？」阿偉問。

「遲啲你咪知，記得要多啲落嚟試菜呀。」阿賜說。

阿偉回到了研究室，開始著手找尋原料，研究如何製造他的大作。同事們便協助阿偉先搜集材料，製造飛機的骨架，以及外殼。他們每天完成少許，漸漸地，飛機的雛形已經做好了，這是一架小型飛機，只能載兩個人，兩邊機翼的骨架上，還預留了兩處地方安裝螺旋槳，協助飛機起飛。

阿偉每天回家，阿澄都會第一時間走過來詢問飛機的研究進度，這當然不是因為她關心阿偉，而是因為她對於國王的派對非常緊張。原來暗地裡，阿澄已經搜集了有關派對的事情，但阿偉並不關心這些事情，只是一心一意地想盡快完成他的作品。他心裡渴望，有一天，他能夠乘著飛船，回到香港，與父母和朋友相見，但是，這一天是否真的會來臨呢？

第十四集: 舞會

阿偉為著他的作品，忙得不可開交，到處搜尋有用的材料和資料。忙活了整個星期後，阿偉終於備齊所需物品，開始著手製造作品中最重要的一個部分，太陽能發電裝置。

主管向阿偉一組人派發了一封信，應該是由國王辦公室寄出的。原來是國王邀請參賽者參加化妝舞會的邀請信，阿偉和組員都獲邀參加，阿偉知道了消息後開心得整天都在傻笑。主管說這個機會十分難得，每個部門只有一組人可以參加，他對阿偉的構思比較有信心，所以推薦了他。

「阿偉，收工返嚟快啲換衫，就嚟食得飯喇。」澄媽在廚房說。

「聽講你參加咗國王舉辦嗰個比賽喎，點呀，準備成點呀？」天冰坐在沙發上問。

「我已經準備好所有資料同埋需要嘅材料，宜家差試驗嗰部分，嚟緊會完成埋佢架喇。仲有……俾啲嘢你睇…」阿偉拿出請柬。

「嘩，國王邀請你去佢嘅派對！呢個機會好難得架喎，你真係好彩喇！」天冰瞪著眼說。

「佢上面寫可以帶埋屋企人一齊參加，我想邀請你哋一家人同埋我一齊去。」阿偉說。

「冇問題呀，呢個機會咁難得，請假都要去啦！」天冰開心的說。

「咁就好喇，同你哋一齊去唔使我咁尷尬，呢啲咁隆重嘅場面，老實講我都唔係太習慣。」阿偉摸著頭說。

「一陣同老婆仲有阿澄講先，佢哋一定會好開心喇…」天冰說。

「可唔可以唔好同阿澄講住先，我想俾個驚喜佢…」阿偉說著。

「好啦，咁我保持神祕。」天冰將手指放到嘴唇邊，一拉，以示封口不說。

一會兒後，四人便如常地吃晚飯，過程中阿偉一句也沒有提起比賽的事，只是聊著家常事。

「阿澄，波比好似搵你喎，你快啲去莊園睇下佢啦！」阿偉用藉口令阿澄到莊園那裡。

「波比？佢係咪肚餓呀？」阿澄馬上去到莊園看看波比。

阿澄到了莊園，看看波比。見到波比嘴巴上叼著一張卡，便取下來看看。
「化妝舞會邀請信…？國王邀請各位參賽者參與派對，希望大家踴躍參加…？」阿澄提高音調地說。「阿偉，係咪真架？國王真係邀請你去佢嘅派對？」

「係呀，我今朝先收到呢個消息，點呀，唔信呀？」阿偉笑著說。

「咁係咪可以帶埋我去呀？」阿澄滿懷希冀地說。

「係呀，我諗住請埋你哋一家人去呀，冇咁尷尬呀嘛…」阿偉說。

「好嘢！我終於可以去國王嘅派對喇！多謝你呀，阿偉！」阿澄燦爛的笑著。「我要返入房諗下著咩衫去先得。」

「好啦，你慢慢諗啦。」阿偉笑著說。

今夜，阿澄在房間裡找尋著參加舞會的衣服，她將所有衣服都拿出來，堆在床上，逐件逐件的放到身上看看，完全沒有任何睡意。阿偉回到自己房間，躺在床上，回想起剛才阿澄天真的笑容，不禁打從心裡面笑了一笑：「傻瓜」。

過了幾天，終於到了化妝舞會的日子，傍晚時間，天冰一家人都已經換好衣服，準備出席派對，天冰穿上了前年參加巡邏學員畢業禮的那套西裝，結好領帶，樣子十分瀟灑。澄媽準備了一套淺藍色的晚裝連身裙，配以瑪瑙項鍊，頭上戴著羽毛頭飾作點綴，樣子十分大氣，溫文儒雅。因為今晚阿偉需要在研究所繼續飛機的工作，所以阿偉將在宴會場外與阿澄一家會合。準備好一切後，阿澄一家便向宴會場地出發，阿偉也在完成工作後出發。

「阿偉，我哋喺呢度呀！」澄媽向著阿偉招手。

阿偉看到了澄媽，並慢慢走過來。

「澄媽，你今晚著得咁靚，差啲唔認得你添。」阿偉讚美著。「天冰哥，你呢個造型，一個字，英！」

「阿澄呢？去咗邊呀？」阿偉東張西望的問。

「佢去咗洗手間…返嚟喇！」天冰指著阿偉身後。

阿偉轉過身去，看到了阿澄，立刻眼前一亮。只見阿澄身穿一襲紫色的長裙，頭上戴著一根鑲著寶石、閃閃生輝、銀色的髮夾，擱在左前額的髮端上，胸前佩帶著一根心形的水晶胸針，紫色長裙下，是一雙雪白的高跟鞋。青澀的兩腮塗上薄薄的淡粉紅，配搭輕柔的粉底，微微的眼影，這份青春氣質，已經可以緩緩的散發出來。阿澄的天真和稚氣，實在令人沉醉。

「阿澄，今晚隆重打扮喎，同平時嗰個傻妹形象真係唔同曬。」阿偉開著玩笑。

「哈，梗係啦，本小姐天生麗質，不嬲都靚開架啦！」阿澄自豪地說。

「仲講，入去啦。」天冰敲著阿澄的頭頂。

阿偉一行四人緩緩進入宴會廳，只見禮堂的牆上都貼滿了好像守護神的裝飾，牆壁之上，是一幅幅馬賽克的七彩玻璃窗。天花上還有一盞巨大的旋轉水晶燈，將色彩斑爛的光線，照射在場上的每一個角落。場中央是一個特大的舞池，宴會尚未開始，已經聚集著一雙雙的男女，伴隨著輕鬆的樂曲，緩緩的跳著舞。

「阿偉，你睇下，嗰個咪係國王同埋女王？佢哋都喺度跳緊舞呀！」阿澄指著那邊一對舞者。

「佢哋真係好相襯呀。」阿偉說。

「女王真係好有氣質，好高貴，著衫又好睇喎！」阿澄羨慕著。

「係呀，跳舞又叻喎。你睇下，佢哋一進一退咁樣，真係好合拍。」阿偉沉醉地看著兩人的舞蹈。

「你睇下，嗰邊仲有嘢食添呀！正呀！」阿澄立刻醒神過來。

「一見到嘢食你就開心架喇，好啦，過去睇下啦。」阿偉被阿澄拉著。

「你睇下，幾多嘢食！王室嘅菜餚真係唔同啲，外貌都已經好吸引！」阿澄望著滿滿的菜餚說。

「失禮曬…唔好意思…你哋繼續…」阿偉替阿澄向旁人說。

不久，國王與女王到台上向來賓問好，以及感激大家的到來，之後音樂便再次響起，來賓們都雙雙對對的走到舞池中，輕輕地跳起舞來。

「老婆，我哋都出去跳舞啦！」天冰拖著妻子的手，一起走到了舞池。

「阿澄，你唔好淨係望住嗰邊啲嘢食啦，我哋出去跳舞…」阿偉伸出手邀請阿澄。

「咁…跳完舞先食啦。」阿澄站起來，視線終於離開了那邊的食物。

阿偉拖著阿澄來到了舞池的一邊，兩人跟著輕快的音樂，緩緩地跳起舞來。不過，可能是疏於練習的關係，兩人經常互相踩到大家的鞋子，跌跌撞撞的跳著舞。

「阿偉呀，你成日踩到我，衰人！」阿澄鼓起腮子說。

「你仲好講，明明係你踩我！」阿偉替自己辯護著。

兩人踩著踩著，開始熟悉了應該怎樣跳，互踩的情況開始好轉起來，過程也慢慢變得順暢起來，兩人越跳越順利，感覺也越來越親密。

「你…做咩塊面咁紅架，係咪同靚仔跳舞，怕醜呀？哈哈！」阿偉望著阿澄的眼睛。

「靚仔？喺邊度呀，點解我睇唔到嘅？」阿澄羞澀地邊笑邊說。「你塊面夠好紅啦，仲話我…」

「可能跳舞跳得熱啫…」阿偉尷尬的說。

兩人互相凝望著，在舞池中盪來盪去。阿偉不時說說笑話，緩和一下氣氛。不久，音樂停下來，眾人便各自跟親友集合，一邊聊天，一邊吃著小食。阿澄便心急地帶著阿偉到食物桌旁，因為阿澄力氣不夠，便把阿偉拉過來替自己捧著食物。兩人各自捧著一大盤食物，便回到了座位上，與天冰和澄媽分享。

「嘩，你哋拎咁多嘢食，我哋點食得曬呀。」天冰說。

「唔怕，阿澄佢食得曬架！」阿偉拿阿澄開玩笑。

阿澄弄了個鬼臉，放下餐盤，眾人開始慢慢拿取食物到自己的碟子，邊聊邊吃。

「咦，呢個咪係…甘草布丁！」阿偉看著阿澄碟子內那一小塊食物。「我喺研究所餐廳食過架，係阿肚發明架，但係未正式上市架喎，點解會喺呢度食到嘅？」阿偉好奇。

「阿肚？係邊個呀？」阿澄問。

「鮑參翅哥哥呀，佢有個好大嘅肚腩嘛！」阿偉答。

「哦，肥叔叔呀嘛。佢係晴空之城最識食嘅人，佢開咗好多間餐廳架。」阿澄馬上明白了一切。

「點解你會知嘅？」阿偉問。

「嗰張邀請信有寫架…嗱，你睇下，宴會食品負責人：包琛賜。我同屋企人有時都會去佢嗰度食飯，同埋偷師架。」阿澄說。

「嘩，原來佢係負責國王飲食嘅負責人嚟架，唔怪之得佢間餐廳啲嘢咁好味啦。」阿偉恍然大悟。「偷咩師呀，偷食咋係咪呀…」

「食嘢啦你，咁多嘢講…你唔食嘅話……俾埋我食！」阿澄瞪著桌上的盤子。

「仲好講，你個嘴污糟咗呀。」阿偉拿著紙巾，替阿澄拭去嘴角的忌廉。「傻豬…」

第十五集: 喪鐘

到了宴會的壓軸節目，幸運大抽獎的時間，今次的抽獎，獎品非常豐富。可惜，天冰一家只是抽中了一次參加宮殿花園嘉年華的機會，而甚麼大宅、房車、旅行等等，均與他們失諸交臂。派對結束後，大家都回到了家中。

「今晚玩得好開心呀，好耐都冇試過咁放鬆喇。」天冰坐到沙發上說。

「係呀，估唔到你都仲跳得下咁喎！」澄媽說著笑。

「唉，差好遠喇，以前可以抱起你添。宜家老喇，冇氣喇…」天冰嘆氣說。

「計我話，今晚收獲最大係阿澄…個肚仔喇！哈！」澄媽說。

「媽咪呀…唔同你哋講，我去沖涼…」阿澄回房找著衣服。

各人輪流洗漱、安頓好後，都回房休息了。半夜裡，阿偉入睡後，發了一個奇怪的夢，他看見一團白煙，迷迷糊糊的，迷霧後面有些東西看不清楚，可能是太累了，阿偉沒有力氣從夢境中逃離出來，故此，整夜也輾轉反側。

不知不覺，已經過了兩個多星期，阿偉父母都已經作好準備，替阿偉舉行一個得體的喪禮。所有該通知的親戚朋友和阿偉的同事全都已經通知了。當天早晨，偉爸偉媽穿著純白色的裝束，心情沉重的離開了家門。在巴士站與阿盈阿聲會合後，便一起乘車到殯儀館去。

到達後，阿偉父母均在衣服上系上草帶，戴上草帽，準備接待到來的親戚朋友。禮堂門外放置著數十個花圈，都是阿偉親戚朋友送來替阿偉送行的。大門外亦放置了公眾吊唁冊，讓市民可以送別這位為香港航天作出偉大貢獻的英雄。這次政府代為舉辦的葬禮將不設瞻仰遺容時間，只有家屬可以到房間隔著棺木送別阿偉。於是阿偉父母便到房間陪伴阿偉到最後一刻。

「阿偉，你去到另一個世界，都要做個好人呀，知唔知…」偉媽含著淚水說。

數分鐘後，偉爸偉媽從房間回到禮堂，十數位來賓已經在門外等候著，偉爸便請他們入內。只見禮堂中央放置著阿偉的照片，相中阿偉穿著太空衣，拿著頭盔，精神抖擻的望著鏡頭，這是阿偉接受太空任務前，在港航照的相片。兩邊放置著輓聯「範典永垂，遺徽永在」。

「一鞠躬，再鞠躬，三鞠躬，家屬謝禮…」主持人說著。

來賓都逐一向阿偉鞠躬，也慰問了偉爸和偉媽。一個小時後，來賓們都差不多來齊了，偉爸便打算向來賓們說一番話。

「偉爸偉媽…」在門口那裡站著一個人。

「局長？」阿盈驚訝地說。

這次葬禮的邀請名單是由委員會制訂的，可以推算九成是主席不希望在此看到這個被人辭退的「前局長」。

「偉爸偉媽，對唔住，我不請自來。不過我只係想同阿偉鞠個躬，之後我就走架喇…」吳局長說。

「唔緊要，嚟呢度嘅都係有心人，多謝你。」偉媽說。

「一鞠躬，再鞠躬，三鞠躬，家屬謝禮…」主持人說著。

「係喇，呢度係俾阿偉嘅帛金，小小心意，你哋收咗佢啦。」局長拿出一個信封，塞到了偉爸和偉媽的手上。

「局長…」偉爸眼泛淚光的說。「多謝你呀，對阿偉咁關心，你去嗰邊坐低喇，招呼唔到…」

「哦，好啦，節哀節哀…小心身體呀…」局長說。

阿盈和阿聲坐到了局長旁邊。

「局長，對唔住呀，之前我咁樣對你…」阿聲向局長道歉。

「冇事，嗰件事係我唔啱，其實你講得啱架，我真係太自私。喺呢段時間我一直都想為阿偉做返啲嘢，我已經盡咗力去補救，但係我嘅能力有限，最多只能夠做到咁多……」局長搭著阿聲肩膀說。

「局長，你話補救啲咩話……」阿盈有點疑惑。

「…總之…我盡咗最大嘅努力，阿偉明白就得啦……」局長欲言又止的說。

「係喎，港航宜家點呀？真係要結束呀？」阿聲問。

「你都聽到特首點講架啦，今次應該冇得傾架喇，算啦，整定嘅…」局長慨嘆。

過了一會兒，偉爸打算與各位來賓說一席話。

「各位來賓，多謝你哋來臨同阿偉道別，你哋嘅祝福，阿偉佢一定會收到。阿偉從好細個嘅時候，已經好鐘意航天、太空呢方面嘅嘢，佢小學嗰陣仲成日拎咗我用嚟上堂嘅書嚟睇，搞到我成日上堂都冇帶書。佢細個嗰陣好乖，中學嗰陣，因為幫助同學出貓，而被人記咗一個小過，我哋之後問佢，佢話佢唔識出貓，但係嗰個係佢最好嘅朋友，佢點都要頂硬上，結果貓都未出就俾老師發現咗…阿偉係唔係好傻呀？」偉爸說著回憶。

「仲有，佢大學嗰陣，參加咗港航嘅太空人訓練計劃，為咗攞好表現，佢日日夜夜都不停咁樣操體能，終於都俾佢得到機會係港航工作。過咗幾年之後，仲有機會上太空接受任務添，雖然結果唔成功，但係阿偉係我心目中，已經係一個成功嘅太空人，亦永遠都係我嘅乖仔…」偉爸哭著說。

說完，偉爸和偉媽便向親友一一道謝，感謝他們的到來。大家寒暄一番後，主持人將阿偉的棺木移到了禮堂前，讓大家送別阿偉。眾人都站起來，心裡面都祝福著阿偉，希望他可以安息。最後，工作人員替阿偉的棺木蓋上國旗和區旗，送回房間內，準備送往火化。

賓客漸漸散去，阿盈和阿聲就留在禮堂內，收拾地方。而偉爸和偉媽就伴隨著阿偉來到了火化室，準備送阿偉最後一段路。

「你哋喺心入面同阿偉講，叫佢安息，唔使掛住你哋，等佢可以無牽無掛咁走，之後就可以撳掣。」主持說著。

「阿偉，你要乖乖地呀，去到另一個世界唔使掛住阿爸阿媽架喇，你專心去做你鐘意做嘅嘢就得架喇，阿爸阿媽會永遠支持你架！」偉爸偉媽心想。

阿偉父母在心裡與阿偉道別後，靜下了一會兒，考慮清楚之後，一同走到了按鈕前，慢慢地按下去。阿偉便緩緩地跟著輸送帶，伴隨著來賓的祝福，與父母的冀願，進了火化室。主持人示意程序已經完成，偉爸和偉媽可以到外面休息一下。

偉爸和偉媽從房間出來，與阿盈和阿聲靜靜地坐在椅子上。

「噹噹噹…噹噹噹…」禮堂外的古剎鐘聲響起，示意儀式已經完成。

「阿偉…阿偉！」天冰叫著。「起身喇，你今日唔使返工咩？」

「天冰？你幾時入嚟架？」阿偉醒來說。

「啱啱入嚟，快啲起身喇，你返幾點架？」天冰催促著阿偉。

「唔係呀，我哋琴晚做過啲咩呀？我點解好似唔記得咁嘅…」阿偉摸著頭說。

「我哋琴晚咪一齊去咗國王嘅派對囉，你咁快唔記得嘅…」天冰回答。

「係咩…？係喎，頭先邊度響鐘呀，我聽到幾下噹噹噹，咁樣嘅鐘聲呀！」阿偉問。

「你個鬧鐘響呀，老友，仲唔起身…」天冰說。

「唔係呀，嗰啲鐘聲唔係鬧鐘聲嚟架，就好似係我耳仔邊響咁樣架，好清脆，好樸素架！」阿偉說。

「你唔好嚇我啦，你應該係琴晚攰得制，所以個腦咩都諗唔起啫。」天冰說。

「可能係啦。死喇，宜家咁晏架喇！我要快啲返去研究所先得。」阿偉衝往洗手間。

「澄媽，我今晚唔返嚟食飯喇！」阿偉衝出門口。

第十六集: 堅持

時間過了一個月，阿偉在這個月內對太陽能飛機進行了大大小小的測試，終於成功將電池安裝在飛機上面，接下來的任務就是測試電池提供的電力是否足夠應付飛機起飛的動力。

「我哋宜家試下測試下電池嘅電力有幾多。」阿偉說。

阿偉將電路駁通，開始慢慢啟動引擎。只是，過了兩分鐘，螺旋槳已經開始慢下來，飛機仍然絲毫未動，這次的啟動禮似乎失敗收場。

「宜家呢個程度唔可以應付到飛機嘅飛行電力喎…」阿偉憂心的說。
午飯時間，阿偉又到了阿賜的餐廳食飯，希望找阿賜聊天，因為與他相處或者可以協助到自己，解決甚麼困難，至少看見他的笑臉，心情也會好點。

「阿肚，我哋喺呢邊呀！」阿偉招手呼喚著阿賜。

「喂，阿偉，你好耐都冇落嚟喇喎。」阿賜說。

「呢排掛住測試我哋嘅飛機嘛，係咪咁都嬲先？」阿偉搭著阿賜的肩膀。

「點呀，科學家，進度如何呀？」阿賜問。

「結構基本上冇問題，但係仲差最後一步，我哋嘅太陽能板所提供嘅電力唔足夠飛機所需要嘅電力，所以宜家仲頭痕緊…」阿偉將事實告訴了阿賜。

「睇你個樣就知真係幾難搞喎，咁樣呀……」阿賜想想。「呀，我介紹一個人你識，佢應該可以幫到你。」阿賜將一張卡片交給阿偉。

「恭晴斯？我識佢呀，呢份工都係佢介紹俾我架。」阿偉驚訝的說。

「原來你哋一早已經識架喇，咁真係有緣喇！」阿賜笑著說。

「仲有，嗱，呢個係我嘅新發明，燕窩桂花糕，拎啲返去俾屋企人試下！」阿賜拿出一個盒子。

「多謝你呀！」阿偉終於笑了。「係喎，你原來係國王嘅御用大廚，我喺國王派對先知咋，做咩咁耐都唔同我講呀？」阿偉記起了阿賜的身份。

「國王嘅廚師同埋呢間餐廳嘅老闆對於我嚟講都係一樣嘅，我從來都唔太在意呢啲身份，我最希望嘅就係我嘅客人食完我煮嘅嘢之後都可以開開心心，快快樂樂。」阿賜說著。「上次我知道你有機會參加國王嘅派對先同你賣個關子啫，咁個派對上面啲嘢食水準如何呀？我有冇失手？」

「簡直係我呢一生人食過最好嘅一餐，不過我個朋友阿澄先係最大嬴家，佢最鍾意就係食嘢！」阿偉回應。

「阿澄？哦，佢成日都會嚟我另外一間餐廳食嘢架，就喺佢學校附近嗰度。」阿賜回想起阿澄吃飯的樣子。「仲要叫我教佢一招半式廚神秘技添！」

「佢真係一個傻妹……」阿偉想起派對當日的阿澄。

「好喇，我要返研究室喇，再見喇肥叔叔！」阿偉說。

「肯定又係阿澄教你架啦……」阿賜在遠處說。

聽了阿賜的說話後，阿偉便約見了阿斯，打算跟他討論飛機動力的問題，可是，阿斯非常忙碌，阿偉約了他三次，阿斯才有時間見阿偉。到了約定的日子，阿偉來到了阿斯的辦公室。

「你係…阿偉？我有冇記錯。」阿斯看著窗外問道。

「係呀，我係阿偉呀，我今次嚟係想…」阿偉急不及待的想開始講解他的問題。

「坐低先，唔使咁心急。」阿斯說。「我今日已經做曬所有嘅工作，你有咩問題可以慢慢講。」

「咁就好喇…」阿偉鬆了一口氣。

「我就想……」阿偉將問題完整地，一字不落的對阿斯說了一遍。

「哦，你想我幫你解決電力問題，係唔係？」阿斯問。「之但係咁樣唔啱規矩喎…」

「點解呀，你話有咩問題可以搵你架。」阿偉說。

「呢個係國王嘅規定，呢次嘅比賽係國王舉辦嘅，佢希望參賽者用自己嘅實力創作，所以…我唔可以幫你！」阿斯決絕的說。

「咁如果我用燃料呢，加上燃料嘅輔助或者可以達到要求呢？」阿偉問。

「第一，呢個比賽要求創新，用燃料咪破壞咗呢個意思囉；第二，燃料喺我哋晴空之城好珍貴嘅資源，唔係咁輕易俾你擅自取用。」阿斯答。

「吓，咁點算呀，你幫下我啦，我好慘架…」阿偉裝作可憐的樣子。

「唔得呀。」阿斯望著窗外的風景說。

「唔通我嘅夢想就咁樣要喺呢度放棄，都行到呢一步…我唔想就咁樣放棄…」阿偉裝作哭泣。

「嗱…我只可以同你講，只要你堅持你嘅信念同埋夢想，總會有一日成功嘅。呢個比賽唔係淨係對參賽者實力嘅試驗，更多嘅係試驗佢哋對自己嘅夢想有幾咁堅持，只要你堅持夢想，或者會有奇蹟發生。我要講嘅係咁多，你返去慢慢諗下…」阿斯好像語帶雙關的說。

於是，阿偉便回到研究所繼續嘗試不同的方法，但都未能成功。直到再過了一個月，比賽的前一天，阿偉仍然未解決問題，他失望地回到家中，放下了他的背包，又再躺到莊園的草地上。

「咦，你今日咁快返嚟嘅，學校唔使你留堂咩？」阿偉取笑著阿澄。

「我呢啲咁聰明嘅學生點會留堂喎！」阿澄說著。

阿澄到莊園望望，看見阿偉閉著眼睛躺在草地上。

「你又瞓喺草地度，實係有嘢煩啦…」阿澄躺到阿偉身旁。

「你又知？」阿偉問。

「你次次一有嘢諗就會瞓喺度，望住星星，阻住我同波比玩！」阿澄笑說。

「聽日就係比賽喇，我諗我唔會成功架喇，架太陽能飛機根本唔夠電，飛唔起。」阿偉語帶失落地說。

「點解呀，你之前唔係好有信心架咩，做咩咁快打定輸數呀？」阿澄失望的問。

「我之前係好有信心，我以為自己好叻，咩都搞得掂，但係宜家事實證明唔係囉，我根本冇用，咩都解決唔到…」阿偉意志消沉的說。

「唔緊要啦，比賽嚟啫，輸咗咪輸咗囉，冇咩大不了嘅，最緊要係你盡咗力啦！至少你教識咗我哋咩叫做太陽能呀！」阿澄鼓勵著阿偉。

「唔係呀，我唔係為咗個比賽而失望…我係想研究一架可以帶我返香港嘅飛機，我想見我父母，我想見我朋友，我…我真係好掛住…好掛住佢哋…」阿偉眼泛淚光的說。

「咩話，你要走？你…講笑咋係唔係…？」阿澄失望地說。

「我講真架，我真係好掛住佢哋…」阿偉堅定的說。

「既然你咁掛住佢哋嘅話，你就更加唔可以放棄，如果唔係你呢一世都唔會見到佢哋架喇！」阿澄說。

「我知，但係我真係唔知可以有咩方法…」阿偉說。

「只要你堅持落去，總有一日你嘅夢想會實現架，可能有奇蹟出現呢！晴空之城呢度每日都會有奇蹟，可能聽日就降臨到你身上呢！」阿澄笑著說。

「你講啲嘢咁似我個朋友嘅…邊個教你架？」阿偉問。

「前半部分係爸爸教我，後半部分…係…我睇電視學架。」阿澄天真的回答。

「無論如何都唔可以放棄，知唔知？」阿澄站起來說。

「好，死就死啦，聽日有嗰句講嗰句，咩都唔使怕嘅！」阿偉也站起來。

比賽當天，阿偉帶著他飛不起的飛機，到了比賽場地。場內有許多其他的參賽者。他們的作品大小不一，有的只像手指般小，有的比阿偉的飛機還要大。因為展示作品前需要先就作品說幾句，為觀眾介紹一下，於是阿偉與隊員商量一下，待會該說些甚麼，阿偉記著阿斯跟阿澄說的話，心裡面只記掛著他的夢想。

比賽進行得非常順利，各參賽者都成功展示了自己的作品，最後該輪到阿偉的組別，阿偉到台上發表演說。

「國王、女王、各位觀眾，大家好，我叫做陳迪偉。本來頭先我同組員傾過一陣上台應該講啲咩，我哋有準備到稿，但係對唔住呀咁多位組員，我想臨時講下第二啲嘢。」阿偉注視著組員，組員們都很期待阿偉的說話，可能知道這架飛機是很難獲獎的，不如讓阿偉說些心底話。

「唔知大家有冇試過同自己好愛嘅人分離，自己或者伴侶、父母、親人去咗一個好遙遠嘅地方，好耐好耐都見唔到大家，唔知對方宜家做緊咩。好似我咁，每晚淨係可以對住星空，望住星星將佢哋當係父母，同佢哋傾計…有時想喊，都唔知喊嚟有咩用，想同人講，又唔知同邊個講，自己又冇能力去搵佢哋，身邊又冇人可以幫到你，只好有咩事都收埋喺心入面。我哋之所以設計呢架飛機，就係想就算冇人幫助你，冇燃料，冇電力，冇能量嘅時候，你都可以憑住自己嘅力量，憑住一絲絲嘅陽光，慢慢咁樣向住父母嘅方向飛過去。就算路途好漫長，你都唔會怕，因為你知道，終有一日你會同父母相聚。只要有呢一份信念，無論宜家身處何方，喺父母心入面，你已經係佢哋最成功嘅仔女。雖然我哋今次嘅作品未能成功起飛，但係我哋相信，只要我哋唔放棄，總會有辦法令佢成功起飛，因為呢個係我一直以嚟嘅夢想，我嘅夢想我一定會堅持到底。今日，我哋唔會係呢度試行我哋嘅飛機，請大家見諒。」阿偉深情地說。

阿偉說完，便下了台，與組員們向來賓介紹自己的作品。雖然作品未能起飛，但太陽能新科技仍然吸引不少人前來觀看，而且電視台也有直播這次的盛會。天冰和澄媽會見到，阿斯和肥叔叔會聽到，阿澄會明白到，還有城中每個角落的人，也會知道。

第十七集: 願望

「好喇，經過評判嘅考慮之後，比賽嘅結果已經喺我手上面喇…今次嘅冠軍係…樂淘工作室所創作嘅……」主持人宣布著比賽結果。

阿偉與其他未有得獎的參賽者以及來賓都在台下鼓掌，此次的比賽結果亦是阿偉與組員一早就預料得到的，他們都沒有失望，與大家互相擁抱過後，阿偉便跟隊友將飛機運送回研究室，之後便與隊員道別，伴著身邊的溪流回到家中。

「阿偉，今日比賽我有睇呀，你講得好好…」天冰說道。

「宜家諗返都幾大膽，喺國王面前亂噏嘢…」阿偉說。

「冇獎唔緊要嘅，咪當係見識下囉，你父母一定會以你為傲架！就嚟食得飯架喇，坐低睇下電視先啦。」天冰讓開沙發讓阿偉坐下來。

這天晚上，阿偉很快便進入夢鄉，彷彿完成了任務，放下了包袱一樣，身上的壓力好像一下子釋放了出來。另一天繼續如常工作，阿偉回到研究室，繼續與同事有講有笑。主管給了阿偉一封信，信封印著王室的標誌，紙質十分細緻，表面還有少許的立體花紋，十分精美。阿偉下班回家後，立刻拆掉信封看看究竟是甚麼事。

「係阿斯寄俾我架喎，唔知係咩事呢…」阿偉對著大家說。

「國王想邀請我去同佢見面…？吓，做咩事呀！」阿偉驚訝的說。

「你係咪得罪咗王室啲人呀…國王要向你問罪呀，哈哈。」澄媽開著玩笑。

「唔係呀嘛，咁得人驚！」阿偉笑著回應。

「阿斯約我下個星期去王座城堡嗰度見國王喎。嘩！我真係未去過呀！」阿偉興奮的說。

「可能國王鍾意咗你呀…」阿澄奸笑著。

「鍾意我呀嗱，亂噏！」阿偉笑著說。

時間又過了一個星期，阿偉已經為與國王見面準備好一切，打算以自己最佳狀態面見國王。阿偉來到了王座城堡，只見城堡外圍被高牆圍繞，只有兩個守衛在入口處把守，阿偉拿出信件，守衛便讓阿偉進去。想不到高牆後的，竟是一大片的草地，大約三寸的小草被微風吹著，生氣勃勃的向著同一方向擺動，在晨光照耀下，草地上彷彿反映著天空的景色，與天空融為一體。阿偉沿著長長的石板路，慢慢的向著城堡走去。

「唔好意思，我嚟見國王架…」阿偉對著門外的一個背對著自己的人說。

「咦，阿偉，好準時喎。我帶你入去。」阿斯說。

「阿斯，原來係你。」阿偉說。「係喎，國王搵我…係咩事呢…其實？」

「你上到去咪知囉，總之記住，堅持自己嘅夢想，就咩問題都可以解決！」阿斯帶領著阿偉來到了國王房間門前。

宮殿內來來去去都是穿著絲綢的人，衣服上的花紋十分精緻，阿偉猜想必是大臣或官員吧。

「入去啦，國王等緊你。」阿斯打開門。

阿偉進入了房間，看見房間內放滿的都是書籍和厚厚的簿子，看來晴空之城每天的事務都需要經過國王處理，國王真是非常忙碌，為甚麼他還有時間與阿偉見面呢？想著想著，阿偉終於見到了國王。

「國王，早晨，我叫做陳迪偉呀！你好！」阿偉非常有禮貌地向國王打招呼。

「阿偉，阿斯同我介紹過你架喇，我對你好有興趣…」國王坐下來說。

「唔通真係俾阿澄講中…痴線架…我唔係嗰種喎…」阿偉心想，冷汗直流。

「唔知國王點解咁留意我呢？我一個普通人。」阿偉問。

「你喺嗰日比賽嘅時候所講嘅嘢非常精采，我對你背後嘅故事好有興趣，你可唔可以講多少少…」國王說。

「哦，原來係咁樣…」阿偉鬆了一口氣。

阿偉便對國王講了他的故事，由他第一天到晴空之城，與天冰一家人相遇，第一天上班，以及講到了自己的夢想。國王對阿偉的故事非常受落。

「阿偉，我好欣賞你有咁嘅堅持同埋毅力，我好耐都冇見過好似你咁，咁有決心嘅人…」國王猶豫了一陣子。「我問多你一次，你真係咁想離開去搵你嘅父母？」

「係，呢個係我唯一想做嘅事。」阿偉決斷的回答。

「咁好，我有方法可以幫你完成你嘅夢想。不過……」國王吞吞吐吐的說。

「不過咩呀？」阿偉問。

「冇嘢，你跟我嚟…」國王帶著阿偉離開了城堡。

國王與阿偉從城堡的後門離開，沿著階磚路，來到了一片茂密的森林，森林裡面的空氣十分清新，陽光充沛，仔細聽還有各種鳥獸鳴叫的聲音。

「國王，你帶我嚟呢度，有何用意？」阿偉不解的問。

「你一陣就知…」國王豎起手指，放到嘴邊，吹了一下口哨。「唔好出聲，靜靜地聽下…」

阿偉閉上眼睛，細細聆聽著空氣中的每一絲律動，彷彿聽到了「嘯、嘯」的聲音，聲音越來越近，阿偉睜開眼睛，整個人跌在地上，只見到一隻龐大的、閃閃生輝的生物降落在國王身旁…牠比起國王還要高出一倍，眼睛雪白無暇，看到阿偉後發出了一下隆隆的吼聲。

「雪鳳凰，乖呀，今日心情點呀…」國王撫摸著雪鳳凰的翅膀。

「國王，佢……佢……」阿偉嚇得連話都說不出。

「你唔使驚架，佢係雪鳳凰，係我哋晴空之城嘅守護獸，之前遇到敵國入侵，都係靠佢將敵人擊退咋。佢好乖架，你過嚟摸下佢啦…」國王說。
阿偉便戰戰競競地上前觸摸著雪鳳凰的翅膀，牠動了動翅膀，阿偉便向後退了退。

「阿偉呀，雪鳳凰有穿越空間嘅能力，你如果可以乘住佢，就可以返去你想去嘅地方，同你嘅父母相見。」國王終於說出了方法。

「真架？國王，你真係好人喇！你知唔知我等咗呢日好耐喇！」阿偉興奮地說。「但係你點解要咁幫我呢，你咁尊貴嘅身份，而我只係一個普通人…」阿偉馬上疑惑的說。

「我對任何人都係一視同仁嘅，唔會因為一個人嘅身份或者過去而決定某樣嘢，只要嗰個人係值得，我點都會幫佢。因為我欣賞你嘅決心，呢樣嘢就當係我哋晴空之城送俾你嘅禮物啦！仲有嘅話…可能係緣份呢！」國王說。

「仲有呀，你要多啲同雪鳳凰溝通呀，咁樣佢先會全心全意咁樣幫你架！我見你哋都幾投契呀，你得閒多啲嚟呢度同佢玩下啦。」國王吩咐著。

「咁國王呀，我幾時先可以真正返去呀？」阿偉急不及待地問。

「等我諗下先…應該等兩個月之後嘅聖靈節，嗰日晴空之城邊界嘅力場將會大幅減弱，而守護獸嘅能力亦會大幅提高，如果加上你同佢嘅努力，應該可以成功返去…」國王說。

「真係好多謝、好多謝你呀，國王。我一定會多啲嚟陪佢，增進下感情架喇，多謝你呀國王。」阿偉已經開心得不知所措，只好不斷地向國王鞠躬道謝。

阿偉興高采烈的回家，國王望著阿偉的背影，不禁有少許感慨。

「希望佢見到父母之後唔會後悔啦…」國王對著雪鳳凰說。雪鳳凰點點頭，彷彿明白國王的擔憂。

阿偉回到家中，跟天冰和澄媽說了這件事，兩人都十分喜出望外，又十分驚訝，國王竟然將晴空之城的守護靈獸借給阿偉，讓他可以圓夢。其後，阿偉找到了阿澄，拖著她的手，一同到了莊園的草地上躺下，一口氣的向阿澄說了這件事。

「阿澄呀，我兩個月後就可以返去見我父母喇，我想咗好耐，今次終於可以成真喇！」阿偉開心地向阿澄分享著。

「係呀…？咁…咁咪好囉…可以見到佢哋喇…」阿澄心不在焉的說。

「講起上嚟都差唔多四個月冇見佢哋喇，唔知佢哋點呢？」阿偉說。「死啦，佢哋一定好擔心我喇！佢哋會唔會以為我死咗架…應該唔會掛…你話係咪？」

「唔知呢…唔會掛…」阿澄說。

「做咩呀你，冇嚟神氣咁嘅？唔開心呀？講出嚟俾我聽下啦，咁多次都係我講，今次俾你講。」阿偉說。

「冇事，我有啲唔舒服啫，你…慢慢係度開心下啦，我返上房先…」阿澄急急地離開莊園。

「咁記得食藥喇，早啲瞓呀！」阿偉叫著。

阿偉這晚心情非常好，到了半夜都尚未入睡，倚在窗邊看著窗外的景色。阿偉望著星空，望著那兩顆代表父母的星星，看著看著，兩顆星星上彷彿浮現出父母的臉容，於是阿偉一整晚都在與星星聊天。而阿澄也留在自己房間內，未能入睡，倚在窗邊，呆呆地看著窗外黑漆漆的景色。

漸漸的，晴空之城竟下起微微細雨。整夜，阿偉與阿澄都沒有入睡，只是看著窗外的景色。不同的是，一個是滔滔不絕的說話，另一個是默默無言的發呆；一個在房子上層，另一個在房子下層；一個無視著雨點一點一滴的打在窗上，另一個彷彿被雨絲一根一根的刺到心內。

第十八集: 翱翔

時間一天一天的過去，現在離聖靈節只有兩天。在這差不多兩個月時間內，阿偉隔天就會到森林裡與雪鳳凰相處，培養感情。起初阿偉對著雪鳳凰都戰戰競競的，但過了一陣子，雪鳳凰似乎感受到阿偉的真誠，雙方相處開始變得融洽。

今天皇宮花園舉辦了慶祝聖靈節的嘉年華，天冰一家與阿偉早在國王派對上抽到了入場券，可以到國王宮殿和花園參觀遊覽。這天的天氣十分晴朗，天冰一家人和阿偉一早便起床，整裝待發，打算到花園遼闊的草地上野餐，因為阿偉告訴他們之前經過皇宮花園時，被一大片的綠油油的草地所吸引，希望將這片草地與天冰一家分享。入場券上除了說有攤位遊戲、歌舞表演和參觀皇宮等活動外，還有一項「神秘活動」，令大家都很期待。

前往嘉年華路途中，阿偉帶領著前方，因為這條路是阿偉每天往森林見雪鳳凰的必經之路，早就已經太熟悉了。他們一邊說笑一邊走著，很快便到了皇宮門前。在城堡下，排隊的人羣都擠在門口的大閘外，守衛們細心地檢查著進場的人，看來這個嘉年華的保安工作還做得不錯。

阿偉想起原來自己可以每天自由進出皇宮和森林是一件多麼難得的事，門口的守衛都認得阿偉了，不過仍要依照規矩檢查。通過閘門後，這一片傳說中的草地終於出現在眾人的眼前，比起阿偉第一次到此的時候，草似乎長高了少許，阿偉亦成熟了少許。

今天吹著微風，小草好像找不到方向一樣，往四方八面擺動，好像在起舞一樣。陽光照在草地上，眾人的影子也刻畫在草地上，舞動的小草反射出閃耀的光輝，撩動著眾人的眼簾。草地的邊緣擺著不同的遊戲攤位，就像阿偉剛來到晴空之城時一樣。

天冰找到了一處空曠的地方，鋪好地毯，拿出準備好的小食，與大家分享著，吃夠了便玩一下攤位遊戲，玩夠了便回去休息。就這樣過了一個上午，到了下午歌舞表演都欣賞完後，大家終於知道「神秘活動」是甚麼，就是參觀晴空之城的國家博物館。

這天是博物館開張的日子，國王、工作人員和群眾都十分期待，於是大家排好隊分批進場參觀。館內收藏著晴空之城不同時期的科技、產品和歷史文物，阿偉全部展品都未見過，阿澄似乎也是一樣。

「呢枝長槍咪係當年我爸爸佢哋擊退入侵者嘅嗰枝！」天冰驚訝的說。

「係幾時嘅事呀，點解我唔知嘅？」阿澄問。

「你梗係唔知啦，你嗰時都未出世，我都係得幾歲咋，嗰時睇住爸爸拎住呢枝長槍出門口，佢話要去保衛家園，我聽到出面全部都係爆炸聲，之後我就唔記得喇……」天冰回憶著。

「原來我哋試過俾人入侵架，我以為我哋好太平添。」澄媽也驚訝。

「我大個啲之後先至明白，爸爸為咗保護晴空之城係幾咁偉大！所以我就立志要做晴空之城嘅守衛，繼續保護呢度。」天冰自豪的說。

「爸爸好偉大呀！！」阿澄讚嘆的說。

眾人一直走著，天冰向他們講述著以往的事跡，阿偉、阿澄甚至澄媽都獲益良多。參觀完後，大家從博物館的出口回到宮殿的大門前，國王向大家發表講話，感謝大家來臨，在夕陽的映照下，今次的嘉年華亦到了尾聲，隨後人羣便漸漸散去，只剩下阿偉一行人。阿偉靜下來想到了兩天後的事，便忽發奇想，找到了熟悉的守衛朋友，給了他一部相機。

「天冰，我可唔可以同你哋一家人影返張相呀？」阿偉帶著一絲失落的說。「我怕……」阿偉沒有再說下去。

「梗係得啦，講講下先發現我哋一家人都好耐冇影過相喇，今次加埋你啦！」天冰高興的說。

「多謝你哋呀……」阿偉忍著淚水說。

大家便以皇宮城堡為背景，擺好甫士，拍了數張相片，天冰和澄媽站在後面，阿偉和阿澄站在前面，守衛朋友也十分專業，完成了任務，阿偉把相機和照片給了澄媽。

「天冰，澄媽，你哋兩個返去先，我想同阿澄去一個地方。」阿偉說著。

「咁好啦，你哋唔好太夜呀，我哋返去先。」天冰說。說完便帶著澄媽走了。

「你想帶我去邊呀？你貴姓呀？又係你呀，陳生！」阿澄疑惑的說。

「我帶你去一個好靚嘅地方，跟住嚟啦！」阿偉好似想出了甚麼鬼主意。

「行啦，過咗時候就冇架喇！」阿偉催促著阿澄。

兩人沿著城堡旁邊走著，伴著緩緩落下的夕陽，以及微微的晚風，十分寫意。兩個影子在斜陽的映照下被拉長，疊在一起，感覺非常親密。不久，兩人來到了城堡後的階磚通道，面前是高聳入雲的參天大樹，往裡面望已經望不到盡頭。

「阿偉，呢度係邊度嚟架？點解城堡後面有個咁恐怖嘅地方……我想返屋企呀……」阿澄驚慌的說著。

「唔使驚，入面有一啲好得意嘅嘢玩架！」阿偉伸出右手，阿澄便緊緊捉著阿偉的手臂。

「有咩事你要救我呀…」阿澄戰戰競競地踏出一步。

兩人進入了森林，夕陽在這刻已經差不多被山頂遮蓋，陽光只是微微地射到森林內，被高聳的樹叢加以阻擋，森林內已經變得陰陰暗暗。怕黑的阿澄捉著阿偉的手，光線越微弱，阿澄便捉得越緊。

到了森林的中央，阿偉吹一吹口哨，換來了「嘯、嘯」兩下的呼叫聲，好像是甚麼野獸的叫聲一樣。在前方漆黑的景物上，出現了一點光，越來越近，越來越巨大，阿澄捉緊阿偉的手臂，好像十分害怕似的。

「呀！」阿澄大叫。「救命呀！」

「雪鳳凰，我帶咗個新朋友嚟同你玩呀！」阿偉對雪鳳凰說。

「阿澄，阿澄！放手呀，好痛呀！」阿偉嘗試鬆開阿澄的手。

「佢……哦，我知喇，佢就係……你講嘅守護獸？」阿澄好像終於記起了甚麼。

「係呀，佢係我哋嘅守護聖獸，雪鳳凰，係咪好靚呢？」阿偉摸著雪鳳凰的翅膀問。

阿澄終於睜大眼睛，望著雪鳳凰，只見牠身體上滿布雪白的羽毛，眼睛十分明亮，整個身體在漆黑的森林裡，更顯得突出，閃閃生輝。

「又真係幾靚嘅，不過佢會唔會…會唔會咬人架…」阿澄躲在阿偉身後說。

「哈哈，會架！佢會咬啲衰人架，所以你要乖啲呀…」阿偉開著玩笑。

「咁佢第一個應該咬你呀！頭先嚇死我喇！」阿澄回應著。

「仲識講笑，咁應該驚完架啦！嚟啦，一陣等你再驚多次！」阿偉說。

「你又想點呀？古靈精怪咁樣！」阿澄疑惑著說。

「你有冇試過飛呀？」阿偉問。

「吓，咁刺激！我…我好驚喎…咁高…」阿澄斷斷續續地說。

「唔怕啦，你捉實我咪得！」阿偉坐上了雪鳳凰的背上。

「上嚟啦，俾隻手我。」阿偉也將阿澄拉了上來。

「準備好未？」阿偉問。

「如果…我話未…會點架？」阿澄望著地面，心裡面已經啵嗵啵嗵的跳著。

「起飛！」阿偉大叫一聲。

「未呀！救命呀！」阿澄大叫。

雪鳳凰拍拍翅膀，經過了樹叢，飛出了森林，在城堡前的草地上盤旋了幾圈後，開始急速上升。阿澄閉著眼睛，緊緊摟著阿偉，身體抖震，不敢作出任何動作。

「阿澄，感覺如何呀？係唔係好正？」阿偉問著。

「正…你個頭呀…」阿澄閉著眼睛叫。

漸漸地，阿澄感覺雪鳳凰好像慢了下來，於是慢慢睜開眼睛。一睜眼，阿澄看見閃閃生輝的街燈和房屋正在她的腳下。原來，在阿澄閉上眼睛的那段時間，雪鳳凰已經飛上了高空，在天空緩緩地滑翔著。

此刻，夕陽已經完全落下，原先被陽光染紅的晚霞都慢慢褪色，一切回到了原來的漆黑。地面上的房屋、街道、公園以及國王的城堡，在高空看下去，也變得渺小。建築物上的燈光，幻化成一點一點的粼光，伴隨著晚空上格外明亮的星光，撩動著兩人的心扉，二人此刻彷彿置身於星河當中，在星塵中盪漾。

「阿偉…好靚呀，你睇下，啲燈光好似星星咁樣閃閃下，好得意呀！」阿澄驚喜地說。

「宜家唔驚喇咩，頭先又叫得咁大聲！」阿偉開著玩笑。

「頭先升上嚟嗰下真係好驚架，宜家慢慢咁飛，感覺好咗好多！」阿澄說。

「你試過飛到咁高未呀？」阿偉問。

「未呀，我連飛機都未坐過…」阿澄說。「原來飛到天空上面，望返落去係咁靚咁好玩架喎，我真係好鐘意呢種感覺！好自由，好放鬆。」阿澄說。

兩人乘著雪鳳凰，在天空上緩緩地飛翔著，聊著一些無聊事，可是阿偉似乎有些東西要跟阿澄說，在這個如此放鬆的環境，恐怕是一個適合的時機。

「阿澄呀…」阿偉輕聲的說。

「咩事呀？」阿澄問。

「其實…我後日…即係聖靈節嗰日…就會返去搵我父母…」阿偉緩慢的說。

「吓…後日…咁快…」阿澄語氣低落地說，沒想到原來兩個月的時間過得這麼快。

「你知道，呢個係我唯一嘅機會，國王話聖靈節嗰日晴空之城邊界嘅力場就會減弱，我有好大機會成功返到去。我只係得今次一次嘅機會…錯過咗嘅話唔知要等幾耐…你…」阿偉欲言又止的說。

「我知道…呢次機會係好難得……我心入面…真係希望你可以返到去架，係真架…」阿澄盈著淚水說。

「阿澄，呢幾個月…多謝你哋收留我，喺你哋屋企住，我真係感受到源源不絕嘅愛，你哋對我好似親人咁。如果當初唔係你哋，可能我宜家已經…」阿偉心存感激的說。

「不過，我仲有啲嘢放唔低，我嘅父母，我嘅朋友，對我嚟講先係最重要…所以…有啲嘢…希望你會明白…」阿偉隱誨地說。

「阿偉…咁耐以嚟，有你喺我身邊陪住我，我真係好開心…我只係…唔捨得你…」阿澄哭著說。

「傻豬…」阿偉輕聲說。「我走咗之後，你記住要對爸爸媽媽好啲呀，唔好好似我咁要父母擔心呀！」

「我會架喇……」阿澄低著頭說。

阿澄摟著阿偉，閉上眼睛，默默的在阿偉肩上哭泣，淚水濕透了阿偉的肩，慢慢地流淌到阿偉的心窩內。這一刻，兩顆心彷彿連在一起，心聲不必講出口，也能滲透到對方的心裡面。

第十九集: 突襲

聖靈節的前一天，阿偉除了繼續與雪鳳凰相處之外，亦希望與他在晴空之城所認識的每一個人道別，也希望一一向他們道謝，感謝他們對自己的照顧。阿偉首先到了研究所，與主管和同事們一起到餐廳吃午飯。而且，阿偉特別想多謝阿賜，於是在餐廳裡找尋著他。

「阿賜，原來你喺呢度，不如過嚟坐下啦！」阿偉帶著阿賜與同事們一起坐下。

「阿偉，專登嚟搵我有咩事呀？」阿賜說。

「其實…我聽日就要走喇…」阿偉說著。

「走？去邊度呀？你唔做喇？」阿賜問。

「係呀，我會去一個好遙遠嘅地方，以後未必會再見架喇…」阿偉緩緩地說著。

「你要去邊度呀？講到咁嚴重嘅…」阿賜繼續問著。

「講你都唔會明白架喇，總之，咁耐以嚟，多謝你同我傾計，見到你個笑容，我都會無啦啦開心返曬。呀，仲有，多謝你啲咁好味嘅食物！」阿偉說。

「咁…咁好啦，你要走…梗係有自己嘅原因…我明白架喇。我都要多謝你成日落嚟捧場！」阿賜搭著阿偉的肩膀說。

「好朋友！」阿偉上前擁抱一下阿賜。

「講咁多做咩，飲杯先啦！」阿賜舉著酒杯說。「阿偉，一路順風！」

「我飲茶得喇，你哋飲酒！」阿偉因為不想出甚麼差池，只可以喝茶。

就這樣，阿偉、阿賜與同事們在餐廳裡面暢飲，一直至到傍晚時分。在散去後，阿偉到了阿斯的辦公室，希望也與他道別，可是門口的守衛說阿斯到了國王那裡，與國王有重要事情商量，因此阿偉便返回家中，與天冰一家一同吃最後的晚飯，共同分享最後的時光。

阿偉打開門後，飯桌已經鋪滿菜餚，阿澄正幫澄媽從廚房拿出碗筷，天冰已經就坐了。阿偉留意到電視機上擺放著昨天自己與這家人的合照，非常感動。

「阿偉，祝你聽日一路順風！」天冰舉著茶杯說。「嗱，因為我聽日有特別任務，要保持清醒，咁所以我今晚唔飲酒，轉飲茶，唔好介意呀！」

「我都係，聽日我都有任務！好，飲杯！」阿偉與天冰一家人碰杯，一飲而盡。

「係喎，你聽日有咩任務呀，好似咁緊張咁嘅？」阿偉問。

「你知啦，聽日係聖靈節呀嘛，國王吩咐我哋要加強巡邏，同埋喺節日巡遊嘅時候管制人群。雖然係普天同慶嘅日子都要注意安全嘛。」天冰解釋。

「哦，原來係咁。」阿偉明白了，但又想到了另一個問題。

「係喇，成日聽你哋講聖靈節，究竟係一個咩節日嚟架，我都冇認真問過。」阿偉問著。

「聖靈節係晴空之城一個歷史悠久嘅節日，傳說呢日晴空之城嘅邊界會大幅減弱，城周圍嘅靈氣就會被吸引過嚟，而我哋嘅守衛聖獸就會吸收呢啲靈氣，以增強或者補充佢嘅能力，等佢可以繼續守護住晴空之城。」天冰解釋著。

「咁再下次嘅聖靈節係幾時呀？」阿偉奇怪的問著。

「唔知呀，呢個聽人講係冇特定日子嘅，呢個要問下國王喇！不過上次係我十五歲嘅時候，嗰時仲未做守衛，可以周圍去玩，今次我就冇得玩喇。」天冰回應。

「今次你重任在肩呀，加油呀！」阿偉舉著茶杯說。

「你都要加油呀！大家飲杯！」天冰碰著杯說。

「飲杯！」澄媽、阿澄和阿偉興奮的回應著。

這晚，阿偉與天冰一家人度過了最後的快樂時光，席間阿偉與天冰喝了很多杯茶，喝得肚子脹脹的，澄媽和阿澄喝了少許酒，後來撐不住了，也加入「喝茶」大聯盟。

夜深，阿偉躺在床上，回想起第一天來到晴空之城的情景。想起剛剛相遇時，天冰冷冷的對待。想起在國王生日那天，與阿澄一同到嘉年華遊玩。想起第一天到研究所上班、國王派對、科技比賽、雪鳳凰，還有天冰一家人的臉孔和電視機上的那張合照……這些事情已經深深地印在阿偉的腦海裡。這些經歷是非凡的，比起上太空或者月球，或許更加來得珍貴。

阿偉想起自己答應了父母要與他們到一處新奇有趣的地方旅行，只是想不到，自己卻首先經歷了這段時光，真是命運的安排。想著想著，阿偉慢慢就睡著了。

「老婆，今晚唔返嚟食飯！！」天冰叫著。

「做咩走得咁急呀，你份早餐呀…」澄媽說。

澄媽走到門前，只見天冰背影已經到了路口。阿偉被天冰的叫聲弄醒，起床看看是甚麼事。

「澄媽？發生咩事呀？」阿偉睡眼惺忪地問。

「我都唔知呀，天冰佢一早就出咗去。」澄媽說。

「開電視睇下啦不如，可能會有咩資訊。」阿偉開了電視。

阿偉將頻道轉至即時新聞台，只見兩批人士在晴空之城對外山腳的平原上對峙，鏡頭只是遙遙的影著對峙情況，因此阿偉與澄媽也不知道實際發生甚麼事情。澄媽趕緊叫醒阿澄，三人坐在沙發上看著電視。不久，電視台有了消息。

「我宜家喺晴空之城對出嘅平原度，有一批手持重型武器嘅部隊，企圖向住晴空之城進發，現在正與本城護衛隊對峙。據現場所見，該部隊嘅軍備上顯示住…似乎係晨光之城嘅標誌…」記者報道著。

「吓，唔通佢哋想趁住聖靈節入侵晴空之城，睇嚟佢哋嘅軍備好先進好強勁咁。唔得，我要去幫手。」阿偉對著澄媽說。

「阿偉，你點幫手呀，你又唔係護衛隊，又冇受過訓練…好危險架，都係睇定啲先啦。」澄媽說。

「係囉，不如打比爸爸問下佢情況如何！」阿澄提議說。

阿澄拿起電話，撥打著爸爸的電話，過了很久，天冰終於接了電話。

「爸爸，你喺邊呀，你有冇事呀？」阿澄心急的問。

「阿澄？我冇事，唔使擔心。有班人諗住入侵晴空之城，不過俾我哋發現。宜家我喺營地度同官員商量緊，我哋諗住派人去同佢哋談判，希望唔使動武。」天冰交代了他的情況。

「係喎，你哋留喺屋企，唔好周圍走呀，記住呀！」天冰說完便斷了線。

「爸爸話佢哋宜家想同對方談判，希望佢哋自行退兵喎，仲有叫我哋留喺屋企唔好周圍去…」阿澄說。

「係囉阿偉，我哋聽天冰講啦，喺屋企睇定啲先啦！呢度安全啲。」澄媽勸著阿偉。

於是三人便留在家中，看著電視上的報道，留意著事態發展。時間一分一秒的過去，很快便到了傍晚，太陽漸漸落到了山腳，可是天冰還未有進一步消息，情況依然緊張。

「阿偉！你今日唔係準備要返去見父母嘅咩，你點解仲留喺度呀？」澄媽驚訝的問。

「宜家情況咁緊張，我點可以就咁走咗去架，再等下先啦。」阿偉心神恍惚的說。

電話似乎響了一響，阿澄馬上接聽，希望爸爸平安。

「阿澄，我哋同對方已經達成協議，佢哋會慢慢退兵，今次應該唔使有任何衝突，就可以解決喇！」天冰雀躍的說。

「真係呀？咁太好喇，咁你要快啲返嚟，我同媽咪都好擔心你呀！」阿澄關心著爸爸的情況。

「知道喇，你乖乖地陪住媽咪，等我搞掂件事之後就即刻返嚟啦。係咁啦，拜拜。」天冰斷了電話。

「爸爸話件事已經解決咗喇，佢一陣就返嚟喇！」阿澄開心的說。

「阿偉…宜家件事已經解決咗…你可以…返去睇你父母喇…」阿澄立刻想到阿偉的事，沉著聲音說。

「阿澄…但係…」阿偉吞吞吐吐的說。

「做咩呀…你唔係話你等咗呢個機會好耐架喇咩…做咩唔走呀…」阿澄眼泛淚光，背對著阿偉說。

「係…但係…我唔放心你哋呀…」阿偉說。

「爸爸都話冇事喇…就算有咩事，佢都會保護我哋架喇…你放心啦…」阿澄含著淚水說。

「咁…我…」阿偉不知道應該說甚麼。

「走啦…就嚟夠鐘架喇…過咗時間嘅話…你咁耐以嚟嘅努力咪會白費囉…快啲行啦…」阿澄拉著阿偉到了屋外的小路上。

「阿澄…多謝你！」阿偉緊緊擁抱著阿澄。

「阿偉…我會記住你架…你…會唔會都記住我架？」阿澄倚著阿偉肩膀問。

「一定會…我呢世都會記住你…」阿偉吻了阿澄額頭一下。

之後，阿偉便呼叫雪鳳凰，乘著牠的背，往晴空之城城門外的邊界飛去。

第二十集: 訣別 (大結局)

阿偉乘著雪鳳凰，飛上了半空，這一刻，他回頭望了阿澄一眼，見到阿澄向著他搖手道別，阿偉的心終於踏實下來了，因為他終於作出了選擇。當雪鳳凰飛到了晴空之城的城牆上，阿偉看到了兩旁好像有些東西正飛過來。

幾分鐘後，阿偉定睛細看，彷彿有數十架飛機正在向晴空之城飛去，機上還印著晨光之城的標誌。阿偉這時才明白，所謂的協議，只是一個騙局，退兵，更是天方夜潭。阿偉考慮了一會兒，在父母與晴空之城之間，選擇了後者，於是馬上與雪鳳凰回頭，向著晴空之城飛回去。回程路上，炸彈的爆炸聲沒有一刻間斷，轟炸機向著地面投下炸彈，弄得四處漫天煙火。

阿偉心內萬分焦急，希望盡快趕回阿澄身邊，保護她與其母親。同時阿偉也十分後悔，後悔自己竟然掉低阿澄，自私的離開。阿偉心裡面現在只有一個希望，就是阿澄一家人能夠平平安安度過今次危機。可是當阿偉趕到了阿澄的家時，屋內已經沒有人影，不知道阿澄究竟去了哪兒。阿偉從雪鳳凰背上落下，尋找著阿澄。

「阿澄！阿澄！你喺邊度呀？你應下我啦！」阿偉含著淚，激動地說。

「阿澄！！！我真係傻呀，點解會掉低你自己走咗去架！」阿偉捶著自己的胸口說。

不久，雪鳳凰向著路旁的樹叢叫了幾聲，阿偉便立刻趕過去。

「阿澄！你喺唔喺度呀？」阿偉大叫著。

「阿偉？你…你做咩會喺度嘅，你唔係走咗架咩？」阿澄好像立刻重新有了希望。

只見阿澄與澄媽躲在樹蔭下兩塊大石中間的空隙中。

「阿澄！你同媽咪點呀？無事嘛？」阿偉焦急地問。

「點解會無啦啦有轟炸機架，唔係有協議架咩！」阿澄害怕的說。

「佢哋冇遵守到協議，宜家佢哋要突襲我哋呀！」「嚟啦，坐上嚟，我帶你哋去安全嘅地方。」阿偉協助阿澄與澄媽乘上了雪鳳凰的背上。

「爸爸呀！我爸爸仲喺出面呀！」阿澄焦急地說。

「放心，我哋去搵天冰。」阿偉捉著阿澄的手。

這樣，阿澄一邊捉著阿偉，一邊捉著澄媽，三人打算飛到城外的營地尋找天冰。途中，看見地面的守衛軍已經與入侵者對抗，守衛軍也派出了直昇機到空中對抗入侵的轟炸機。

在連續的炮火聲與子彈聲中，三人戰戰競競的來到了城外的營地，看見天冰正在曠野上與敵人交戰。阿偉令雪鳳凰降落在營地旁的一處樹林中，希望在沒有暴露蹤下，潛行到友方的營地。曠野上友軍與敵人激烈的交戰著，阿偉觀察了形勢後，發現崖邊有一條小路可以通往營地，於是帶著阿澄與澄媽小心翼翼的走向營地。天冰此時已經解決了身邊的敵人。

「天冰！」「佢哋喺呢度呀，佢哋安全呀，唔使擔心！」阿偉對天冰叫著。

「好隊友！」天冰看見了她們，心裡也安定下來。

阿偉帶著兩人沿著崖邊小路，緩緩地走著。突然一個炮彈打中了三人身旁的巨石，巨石散落向著崖邊掉落，三人都貼著崖邊躲避著碎石塊。在地動山搖之際，阿澄失去重心，跌向懸崖，阿偉立刻反應過來，趴到懸崖邊，用力捉著阿澄的手，澄媽在旁邊拉著阿偉另一隻手，三人形成動彈不得的狀態。阿澄在懸崖邊盪著，崖下是一大片陰暗的雲霧。

阿偉記起了當初第一天來到時，天冰跟他說的話：「呢度係晴空之城嘅邊界，傳說跌落去就會去咗異度空間，靈魂就會永遠流放喺幻境之中。」

「阿澄！」「你頂住呀！唔好放手呀！」阿偉緊張地對著阿澄說。

「阿澄！捉實阿偉呀！我哋一定會拉你上嚟架！」澄媽盈著淚著說。

「阿偉…放開我…如果唔係我哋三個都會跌落去架…」阿澄含著淚水，望著阿偉與媽媽。

「千祈唔好放手呀，捉實我呀，知唔知呀…！」阿偉緊緊捉著阿澄的手。

「放手啦…」阿澄哭著說。

「唔放呀！！」阿偉堅定的說。

阿偉小心翼翼的慢慢地嘗試將阿澄拉上來，可是，另一顆炮彈再次擊中了懸崖，劇烈晃動的山崖令阿偉和澄媽也失去了重心，三人向著懸崖跌落。阿偉緊閉著眼睛，手也緊緊地握著阿澄的手。此刻身邊的炮火聲、嘶殺聲彷彿不存在了，心裡面只感覺到一片安寧。

在這千鈞一髮之際，雪鳳凰從遠處趕到，恰恰從崖邊乘起三人，將他們帶回了懸崖上。幸運地，雪鳳凰成功救回三人，阿偉也慶幸自己沒有放開阿澄。於是阿偉帶著兩人繼續走，終於來到了營地門前。阿偉途中一直緊緊拖著阿澄的手，一句說話也沒有說，或許是不必說。

阿偉在營地內安頓好兩人，叫澄媽照顧著阿澄，自己坦蕩蕩的走出了營地。阿偉回想起國王的說話，深信憑著自己與雪鳳凰的力量定必能夠擊退入侵者。於是阿偉乘著雪鳳凰，迎著風向晴空之城飛去。

「天冰，我嚟幫你！」阿偉向著天冰說。

「阿偉？」天冰疑惑著。

阿偉乘著雪鳳凰向著敵人進行沖刺，雪鳳凰從眼睛發出一束白茫茫的光線，向著敵人發射，被擊中的敵人彷彿被雪霜所包圍，立刻倒地，並失去行動能力。阿偉向著地面上的敵人發射光線，逐一將他們擊倒，慢慢地守備軍終於取回優勢，地內的地面部隊開始向著城外進發，城外的友軍亦從外圍包圍著敵人，希望盡快解決事件。

「雪鳳凰，做得好呀！來啦，宜家輪到班轟炸機喇！」阿偉對雪鳳凰說。

雪鳳凰吸收了聖靈節的靈氣，越戰越勇，一聲怒吼，向著敵方轟炸機一輪掃射，將它們全部冷凍，慢慢地，轟炸機都失去了動力，逐一逐一墜落地面。突然，阿偉背後出現了一架突如其來的轟炸機，向著阿偉發射了一發飛彈。雪鳳凰立刻轉過身來，用左邊翅膀替阿偉擋下飛彈，接著再以冰凍射線，結束了那架轟炸機。

「雪鳳凰，你點呀…」阿偉摸著雪鳳凰的翅膀說。

「多謝你呀，雪鳳凰…」阿偉哭著說。

阿偉的溫柔的輕撫著雪鳳凰的翅膀，雪鳳凰好像突然忘卻痛楚一樣，繼續勇敢作戰。幾個小時後，空中的敵人已經被完全擊落，而地面上的敵人也被天冰和守衛部隊全部擊退。阿偉和雪鳳凰降落地面，回到營地與天冰一家人重聚。

「阿偉，你點呀？」阿澄急忙過來扶著阿偉。

「我冇事，你呢？」阿偉輕聲說。

「我都冇事呀，你做咩流血嘅？點呀痛唔痛呀…？」阿澄拿著毛巾替阿偉擦掉臉上的血跡。

「呢啲…唔係我嘅血，係雪鳳凰嘅血…佢為咗保護我…幫我擋咗一下飛彈…如果唔係佢，我諗我都返唔到嚟見大家。」阿偉輕輕摸著雪鳳凰的身體說。「今次全靠雪鳳凰同埋大家嘅努力…先可以擊退敵人…」

「國王，我今次表現如何呀？有冇你當年嘅風範呀？」阿偉問。

「有！你指揮得好好，同大家好合拍！」國王捉著阿偉說。

大家休息過一會兒後，牆上的鐘，時針停留了在「11」字上。

「阿偉，你仲想唔想返去見父母呀…宜家聖靈節仲未過架，仲唔快啲？」國王提醒了阿偉。

「係喎！但係…大家…」阿偉吞吐的說。

「放心啦，阿偉，呢度有國王同我哋睇住呀嘛，你放心去做你想做嘅嘢啦！」天冰說。

「係囉，阿偉，仲有一個鐘頭咋…快啲啦！」阿斯說。

「阿偉，你放心啦，我會照顧好阿澄架喇！」澄媽捉著阿澄的手說。

「阿澄…咁你呢…」阿偉輕輕地問。

「行啦，傻豬！」阿澄微微笑著，推阿偉乘上了雪鳳凰背上。

「你來過，我記得…就係緣份！」阿澄深情地說。